{
  "surah_id": "42",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "42:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "حمٓ",
          "options": [
            "حمٓ",
            "دُونِ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْبَغْىُ"
          ],
          "translation": "Ha Meem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "42:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____",
          "answer": "عٓسٓقٓ",
          "options": [
            "عٓسٓقٓ",
            "ﰪ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "Ayn Seen Qaaf"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "42:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ يُوحِىٓ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يُوحِىٓ",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "يُوحِىٓ",
            "دُونِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "reveals"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "كَذَٰلِكَ يُوحِىٓ _____ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "هُمْ",
            "يُزَوِّجُهُمْ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "كَذَٰلِكَ يُوحِىٓ إِلَيْكَ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "وَإِلَى",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "and to"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "كَذَٰلِكَ يُوحِىٓ إِلَيْكَ وَإِلَى _____ مِن قَبْلِكَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَشَآءُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "كَذَٰلِكَ يُوحِىٓ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِكَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مِن",
            "كَلِمَةُ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "before you "
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "كَذَٰلِكَ يُوحِىٓ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن _____ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "وَيَهْدِىٓ",
            "رَبِّهِمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "before you "
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "كَذَٰلِكَ يُوحِىٓ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "ٱللَّهُ",
            "لِرَبِّهِمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "كَذَٰلِكَ يُوحِىٓ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ ٱللَّهُ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "قَبْلِكَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "كَذَٰلِكَ يُوحِىٓ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَتَهْدِىٓ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "42:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "فَبِمَا",
            "لَهُۥ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "To Him"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "لَهُۥ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "حَفِيظًا",
            "فَضْلِهِۦ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(belong) whatever"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "لَهُۥ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لَهُۥ",
            "يَشَإِ",
            "أَذَقْنَا"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِنَّ",
            "أَمِ",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰊ",
            "رَبِّى",
            "فَمَآ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "نَّشَآءُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِلَّا",
            "جَمْعِهِمْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْعَلِىُّ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "يُضْلِلِ",
            "وَهُوَ",
            "عَلَى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ _____ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَلِىُّ",
          "options": [
            "ٱلْوَلِىُّ",
            "جَمْعِهِمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلْعَلِىُّ"
          ],
          "translation": "(is) the Most High"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "ٱلْعَظِيمُ"
          ],
          "translation": "the Most Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "42:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "تَكَادُ",
          "options": [
            "تَكَادُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَأْتِىَ",
            "مُلْكُ"
          ],
          "translation": "Almost"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "تَكَادُ _____ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلُ",
            "رَوْضَاتِ",
            "مَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ _____ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "يَتَفَطَّرْنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَهَبُ",
            "يَتَفَطَّرْنَ",
            "ٱلدِّينَ"
          ],
          "translation": "break up"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ _____ فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَصَّيْنَا",
            "صَبَرَ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن _____ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "فَوْقِهِنَّ",
          "options": [
            "فَوْقِهِنَّ",
            "أَمْ",
            "أُمِرْتَ",
            "يُمَارُونَ"
          ],
          "translation": "above them"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ _____ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "كَثِيرٍ",
            "شَدِيدٌ",
            "لِرَبِّهِمْ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "and the Angels"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "يُسَبِّحُونَ",
          "options": [
            "مَرَدٍّ",
            "يُسَبِّحُونَ",
            "شَدِيدٌ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "glorify"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ _____ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "بِحَمْدِ",
          "options": [
            "لَا",
            "كَفُورٌ",
            "بِحَمْدِ",
            "حَرْثِهِۦ"
          ],
          "translation": "(the) praise"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ _____ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "مِنَ",
            "ٱلْمَوَدَّةَ",
            "يُنفِقُونَ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ _____ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَيَسْتَغْفِرُونَ",
          "options": [
            "وَيَسْتَغْفِرُونَ",
            "عَزْمِ",
            "ٱلْفَصْلِ",
            "كَبَٰٓئِرَ"
          ],
          "translation": "and ask for forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "أَنْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لِمَن",
            "وَيَزِيدُهُم"
          ],
          "translation": "for those"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن _____ ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "حَفِيظًا",
            "شَىْءٍ",
            "مُشْفِقِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى _____ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَإِنَّآ",
            "كَانَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَلَآ",
            "بَعْدِهِۦ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Unquestionably"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ _____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَن",
            "مِّن",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ _____ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تَفْعَلُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَيْهِم",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "تَدْعُوهُمْ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْغَفُورُ",
          "options": [
            "ٱلْغَفُورُ",
            "فَيَظْلَلْنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "(is) the Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "تَكَادُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ يَتَفَطَّرْنَ مِن فَوْقِهِنَّ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَفُورُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "لَكُم",
            "مُّسَمًّى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "42:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﰮ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ _____ دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يُدْخِلُ",
            "تَتَفَرَّقُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن _____ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "دُونِهِۦٓ",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "فِى",
            "عَلِيمٌ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ _____ ٱللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "عَلِيمٌ",
            "عِبَادَهُ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "protectors"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ _____ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَمِنْ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهُ _____ عَلَيْهِمْ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "حَفِيظٌ",
          "options": [
            "حَفِيظٌ",
            "رَبِّهِمْ",
            "وَأَبْقَىٰ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "(is) a Guardian"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهُ حَفِيظٌ _____ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَتُنذِرَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ _____ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "فَمَا",
            "ﰮ",
            "أَجْرًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ وَمَآ _____ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "مُشْفِقُونَ",
            "وَمِنَ",
            "مَا",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ وَمَآ أَنتَ _____ بِوَكِيلٍ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "بِهَا",
            "عَلَيْهِم",
            "فِى",
            "كَمِثْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "(are) over them"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ ٱللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم _____",
          "answer": "بِوَكِيلٍ",
          "options": [
            "بِوَكِيلٍ",
            "مِن",
            "ﰟ",
            "حُسْنًا"
          ],
          "translation": "a manager"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "42:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 54,
          "question": "_____ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "يَقُولُونَ",
            "وَإِذَا",
            "أَسْـَٔلُكُمْ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "أَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "أَنَّهَا",
            "أَنتُم",
            "وَتُنذِرَ"
          ],
          "translation": "We have revealed"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ _____ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "حمٓ",
            "ٱلْأُمُورُ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ _____ عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "قُرْءَانًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "قُرْءَانًا",
            "ٱلذُّكُورَ"
          ],
          "translation": "a Quran"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا _____ لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "عَرَبِيًّا",
          "options": [
            "فَمَتَٰعُ",
            "عَرَبِيًّا",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "يُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "(in) Arabic"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا _____ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "لِّتُنذِرَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْثَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لِّتُنذِرَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "that you may warn"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ _____ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "أُمَّ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَا",
            "وَمَا",
            "أُمَّ"
          ],
          "translation": "(the) mother"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ _____ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "وَمَا",
            "لِرَبِّكُم",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(of) the towns"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ _____ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَهُوَ",
            "وَرَآئِ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ _____ وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "حَوْلَهَا",
          "options": [
            "فَرِحَ",
            "حَوْلَهَا",
            "فَبِمَا",
            "يَشَآءُونَ"
          ],
          "translation": "(is) around it"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا _____ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَتُنذِرَ",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "وَتُنذِرَ"
          ],
          "translation": "and warn"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ _____ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَوْمَ",
            "فِى",
            "ءَايَٰتِهِ"
          ],
          "translation": "(of the) Day"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ _____ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "ٱلْجَمْعِ",
          "options": [
            "بِإِذْنِهِۦ",
            "وَمَآ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْجَمْعِ"
          ],
          "translation": "(of) Assembly"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ _____ رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "لَا",
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا _____ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "رَيْبَ",
          "options": [
            "وَرَبُّكُمْ",
            "ٱلْمَوَدَّةَ",
            "رَيْبَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ _____ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱخْتَلَفْتُمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَمَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ _____ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "فَرِيقٌ",
          "options": [
            "فَرِيقٌ",
            "مِّن",
            "لَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "A party"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ _____ ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "غَضَبٌ",
            "لِّتُنذِرَ",
            "فِى",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى _____ وَفَرِيقٌ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "ٱسْتَجَابُوا۟",
            "بَعْدِهِمْ",
            "أَمْرِنَا",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ _____ فِى ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَفَرِيقٌ",
          "options": [
            "وَفَرِيقٌ",
            "ﰏ",
            "وَمَا",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "and a party"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ _____ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "حَرْثَ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا لِّتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنذِرَ يَوْمَ ٱلْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِى ٱلْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِى _____",
          "answer": "ٱلسَّعِيرِ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "وَمُوسَىٰ",
            "وَلِىٍّ",
            "ٱلسَّعِيرِ"
          ],
          "translation": "the Blazing Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "42:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 76,
          "question": "_____ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "نَصِيرٍ",
            "أَمْ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَلَوْ _____ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ﰧ",
            "ﰡ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "Allah willed"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ _____ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "مِنۢ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Allah willed"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ _____ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "لَجَعَلَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانَ",
            "لَجَعَلَهُمْ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "He could have made them"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ _____ وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "أُمَّةً",
          "options": [
            "أُمَّةً",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَيْهِم",
            "ٱلْقُرْبَىٰ"
          ],
          "translation": "a community"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً _____ وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "وَٰحِدَةً",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً _____ يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ﰡ",
            "لَكُم",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن _____ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "يُدْخِلُ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ",
            "يُدْخِلُ"
          ],
          "translation": "He admits"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ _____ يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "كَفُورٌ",
            "ﰖ",
            "أُمَّةً"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن _____ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "شَىْءٌ",
            "يَشَآءُ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ _____ رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِمَن",
            "إِلَيْهِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in (to)"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى _____ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "رَحْمَتِهِۦ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "مَن",
            "ﰛ",
            "رَحْمَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ _____ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "مُشْفِقِينَ",
            "مَن",
            "وَٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "And the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ _____ لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "إِلَيْكَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا _____ مِّن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "وَمَا",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱلْبَغْىُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم _____ وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَرَدٍّ",
            "ﰴ",
            "مِّن",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن _____ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَلِىٍّ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱلَّذِىٓ",
            "وَلِىٍّ",
            "يَهَبُ"
          ],
          "translation": "protector"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ _____ نَصِيرٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "يُرِيدُ",
            "وَلَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمُونَ مَا لَهُم مِّن وَلِىٍّ وَلَا _____",
          "answer": "نَصِيرٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَخْلُقُ",
            "نَصِيرٍ",
            "وَيَعْفُ"
          ],
          "translation": "any helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "42:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 95,
          "question": "_____ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ فَٱللَّهُ هُوَ ٱلْوَلِىُّ وَهُوَ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَمِ",
          "options": [
            "أَمِ",
            "سَبَقَتْ",
            "لِمَن",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "أَمِ _____ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ فَٱللَّهُ هُوَ ٱلْوَلِىُّ وَهُوَ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "يُكَلِّمَهُ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "have they taken"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ _____ دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ فَٱللَّهُ هُوَ ٱلْوَلِىُّ وَهُوَ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "مِن",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن _____ أَوْلِيَآءَ فَٱللَّهُ هُوَ ٱلْوَلِىُّ وَهُوَ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "دُونِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَيَسْتَغْفِرُونَ",
            "دُونِهِۦٓ",
            "هَلْ",
            "سَيِّئَةٍ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ _____ فَٱللَّهُ هُوَ ٱلْوَلِىُّ وَهُوَ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بَعْدَ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "protectors"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ _____ هُوَ ٱلْوَلِىُّ وَهُوَ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فَٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَٱللَّهُ",
            "كَلِمَةُ",
            "ﰯ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "But Allah "
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ فَٱللَّهُ _____ ٱلْوَلِىُّ وَهُوَ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "هُوَ",
            "فَمَآ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ فَٱللَّهُ هُوَ _____ وَهُوَ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْوَلِىُّ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْوَلِىُّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "(is) the Protector"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ فَٱللَّهُ هُوَ ٱلْوَلِىُّ _____ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "غَضِبُوا۟",
            "إِنَّهُۥ",
            "مَا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ فَٱللَّهُ هُوَ ٱلْوَلِىُّ وَهُوَ _____ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُحْىِ",
          "options": [
            "يَأْذَنۢ",
            "يُحْىِ",
            "مُّقِيمٍ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "gives life"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ فَٱللَّهُ هُوَ ٱلْوَلِىُّ وَهُوَ يُحْىِ _____ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَمَنْ",
            "إِنَٰثًا",
            "ٱلْمَوْتَىٰ"
          ],
          "translation": "(to) the dead"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ فَٱللَّهُ هُوَ ٱلْوَلِىُّ وَهُوَ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَهُوَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ فَٱللَّهُ هُوَ ٱلْوَلِىُّ وَهُوَ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "عَلَىٰ",
            "إِلَّا",
            "ٱلذُّلِّ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ فَٱللَّهُ هُوَ ٱلْوَلِىُّ وَهُوَ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰠ",
            "لِّتُنذِرَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ فَٱللَّهُ هُوَ ٱلْوَلِىُّ وَهُوَ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "نَّزِدْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ فَٱللَّهُ هُوَ ٱلْوَلِىُّ وَهُوَ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فِى",
            "إِنَّهُۥ",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "42:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 111,
          "question": "_____ ٱخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِن شَىْءٍ فَحُكْمُهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبِّى عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰍ",
            "إِنَّ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "And whatever"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَمَا _____ فِيهِ مِن شَىْءٍ فَحُكْمُهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبِّى عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "ٱخْتَلَفْتُمْ",
          "options": [
            "ٱخْتَلَفْتُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَهُۥ",
            "أُمَّةً"
          ],
          "translation": "you differ"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَمَا ٱخْتَلَفْتُمْ _____ مِن شَىْءٍ فَحُكْمُهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبِّى عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "إِلَى",
            "وَلَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَمَا ٱخْتَلَفْتُمْ فِيهِ _____ شَىْءٍ فَحُكْمُهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبِّى عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "أَلِيمٌ",
            "مِن",
            "وَلِىٍّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَمَا ٱخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِن _____ فَحُكْمُهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبِّى عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "لَتَهْدِىٓ",
            "كُنتَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "a thing"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَمَا ٱخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِن شَىْءٍ _____ إِلَى ٱللَّهِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبِّى عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "فَحُكْمُهُۥٓ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "جَعَلَ",
            "فَحُكْمُهُۥٓ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "then its ruling"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَمَا ٱخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِن شَىْءٍ فَحُكْمُهُۥٓ _____ ٱللَّهِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبِّى عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "لَكُم",
            "إِلَى",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "(is) to"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَمَا ٱخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِن شَىْءٍ فَحُكْمُهُۥٓ إِلَى _____ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبِّى عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "إِذَآ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَمَا ٱخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِن شَىْءٍ فَحُكْمُهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ _____ ٱللَّهُ رَبِّى عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "ذَٰلِكُمُ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "تَرَى",
            "ٱلْإِثْمِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَمَا ٱخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِن شَىْءٍ فَحُكْمُهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ ذَٰلِكُمُ _____ رَبِّى عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "مِن",
            "ٱللَّهُ",
            "وَعِيسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَمَا ٱخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِن شَىْءٍ فَحُكْمُهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ _____ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "وَأَمْرُهُمْ",
            "رَبِّى",
            "إِلَيْهِ",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَمَا ٱخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِن شَىْءٍ فَحُكْمُهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبِّى _____ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "طَرْفٍ",
            "إِلَىٰ",
            "عَلَيْهِ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "upon Him"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَمَا ٱخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِن شَىْءٍ فَحُكْمُهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبِّى عَلَيْهِ _____ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "تَوَكَّلْتُ",
          "options": [
            "إِن",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "كَثِيرٍ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "I put my trust"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَمَا ٱخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِن شَىْءٍ فَحُكْمُهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبِّى عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ _____ أُنِيبُ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "تَفْعَلُونَ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "مِن",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَمَا ٱخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِن شَىْءٍ فَحُكْمُهُۥٓ إِلَى ٱللَّهِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبِّى عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "أُنِيبُ",
          "options": [
            "ٱلْفَصْلِ",
            "مَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أُنِيبُ"
          ],
          "translation": "I turn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "42:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 126,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "فَاطِرُ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "بِمَا",
            "بِمَآ",
            "فَاطِرُ"
          ],
          "translation": "(The) Creator"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "فَاطِرُ _____ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "حِجَابٍ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَمَن",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "وَبَيْنَكُمُ",
            "جَعَلَ",
            "قُرْءَانًا",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "He made"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ _____ مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "لَمَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم _____ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "مِنْ",
            "كَانَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ _____ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "أَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "لِمَن",
            "مِّن",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "كَٱلْأَعْلَٰمِ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ _____ وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "أَزْوَٰجًا",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَن",
            "أَزْوَٰجًا",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "mates"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا _____ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "يَبْسُطُ",
            "حَوْلَهَا",
            "لِبَشَرٍ"
          ],
          "translation": "and among"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ _____ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَنصُرُونَهُم",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "the cattle"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ _____ يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "أَزْوَٰجًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَمَآ",
            "ءَامَنتُ",
            "أَزْوَٰجًا"
          ],
          "translation": "mates"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا _____ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "يَذْرَؤُكُمْ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "لَا",
            "يَذْرَؤُكُمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "He multiplies you"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ _____ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "أَمْرِنَا",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "thereby"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ _____ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(There) is not"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ _____ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "كَمِثْلِهِۦ",
          "options": [
            "رَحْمَتَهُۥ",
            "كَمِثْلِهِۦ",
            "وَإِنَّ",
            "كَثِيرٍ"
          ],
          "translation": "like Him"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ _____ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "شَىْءٌ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍۭ",
            "شَىْءٌ",
            "مَّا",
            "ٱلْبَلَٰغُ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلْجَوَارِ",
            "مَا",
            "وَهُوَ",
            "لِّكُلِّ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ _____ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "شَكٍّ",
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "فَاطِرُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَعَلَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ أَزْوَٰجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِۦ شَىْءٌ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْبَصِيرُ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُنَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلْبَصِيرُ",
            "وَيَبْغُونَ"
          ],
          "translation": "the All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "42:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 145,
          "question": "_____ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "مِن",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "To Him (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "لَهُۥ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَقَالِيدُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَقَالِيدُ",
            "فَيُوحِىَ",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "(the) keys"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "لَهُۥ مَقَالِيدُ _____ وَٱلْأَرْضِ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱخْتَلَفْتُمْ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "لَهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "بَيْنَكُمُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مُّصِيبَةٍ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "لَهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَبْسُطُ",
          "options": [
            "يَبْسُطُ",
            "نَزِدْ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "He extends"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "لَهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَبْسُطُ _____ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلرِّزْقَ",
          "options": [
            "حِجَابٍ",
            "لَّآ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "بِكَلِمَٰتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "the provision"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "لَهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ _____ يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰫ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "for whom"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "لَهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن _____ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "لَهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ _____ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَيَقْدِرُ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "أَصَٰبَكُم"
          ],
          "translation": "and restricts"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "لَهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "دُونِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "نَّشَآءُ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "لَهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ _____ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "بِكُلِّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "of every"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "لَهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّاتِ",
            "ﰁ",
            "رَبِّى",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "لَهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "وَيَبْغُونَ",
            "عَلِيمٌ",
            "يَشَإِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "42:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 158,
          "question": "_____ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "شَرَعَ",
          "options": [
            "يُسَبِّحُونَ",
            "شَرَعَ",
            "لِعِبَادِهِۦ",
            "لَنَآ"
          ],
          "translation": "He has ordained"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "شَرَعَ _____ مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "قَبْلِكَ",
            "يَشَأْ",
            "فَبِمَا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "شَرَعَ لَكُم _____ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَهُوَ",
            "فِىٓ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ _____ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "كَلِمَةُ",
            "لَهُۥ",
            "فِى",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "the religion"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ _____ وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "ٱلْإِثْمِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا _____ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "وَصَّىٰ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "وَصَّىٰ",
            "هُوَ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "He enjoined"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ _____ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "لِعِبَادِهِۦ",
            "ﰌ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ _____ وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "نُوحًا",
          "options": [
            "يَتَفَطَّرْنَ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "نُوحًا",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا _____ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "وَٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِىٓ",
            "شَىْءٍ",
            "يَجْمَعُ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "and that which"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ _____ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "أَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "مَن",
            "يُرِيدُ",
            "أَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "We have revealed"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ _____ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "بَيْنَكُمُ",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "يُضْلِلِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ _____ وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَمَا",
            "لَهُم",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا _____ بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "وَصَّيْنَا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِنۢ",
            "وَصَّيْنَا",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "We enjoined"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا _____ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "رُوحًا",
            "وَأُمِرْتُ",
            "بِهِۦٓ",
            "فَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ _____ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "إِلَّا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ _____ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "وَمُوسَىٰ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "لِرَبِّهِمْ",
            "بِمَا",
            "وَمُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "and Musa"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ _____ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "وَعِيسَىٰٓ",
          "options": [
            "عَذَابٍ",
            "وَعِيسَىٰٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَصَّيْنَا"
          ],
          "translation": "and Isa"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ _____ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَمَن",
            "تَتَفَرَّقُوا۟",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "To"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ _____ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "أَقِيمُوا۟",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَقِيمُوا۟",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "بَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "establish"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ _____ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "ٱلدِّينَ",
          "options": [
            "يَهَبُ",
            "تَدْرِى",
            "طَرْفٍ",
            "ٱلدِّينَ"
          ],
          "translation": "the religion"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ _____ تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِنَٰثًا",
            "ءَامَنتُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا _____ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "تَتَفَرَّقُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰬ",
            "ٱلدِّينَ",
            "تَتَفَرَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "be divided"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ _____ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "مِن",
            "يُكَلِّمَهُ",
            "فِيهِ",
            "وَيَهَبُ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ _____ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "كَبُرَ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "كَبُرَ",
            "يَخْلُقُ",
            "مَقَالِيدُ"
          ],
          "translation": "Is difficult"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "فِى",
            "يُسْكِنِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى _____ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "وَٱسْتَقِمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ _____ تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦ",
            "أُمَّ",
            "مَا",
            "يَخْتِمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا _____ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "تَدْعُوهُمْ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مَا",
            "هُمْ",
            "تَدْعُوهُمْ"
          ],
          "translation": "you call them"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ _____ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مَا",
            "إِلَيْكَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ _____ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَيَزِيدُهُم"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ _____ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "يَجْتَبِىٓ",
          "options": [
            "يَجْتَبِىٓ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "نَصِيرٍ",
            "بِقَدَرٍ"
          ],
          "translation": "chooses"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ _____ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "إِلَيْهِ",
            "فِى",
            "ٱلْوَلِىُّ"
          ],
          "translation": "for Himself"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ _____ يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "أَجَلٍ",
            "مَرَدَّ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن _____ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "لِرَبِّهِمْ",
            "يَشَآءُ",
            "مَا",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ _____ إِلَيْهِ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "وَيَهْدِىٓ",
          "options": [
            "وَيَهْدِىٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَنِ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "and guides"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ _____ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "إِلَيْهِ",
            "مُّسَمًّى",
            "يَجْمَعُ"
          ],
          "translation": "to Himself"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ _____ يُنِيبُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "وَرَبُّكُمْ",
            "أَلِيمٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "شَرَعَ لَكُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِۦ نُوحًا وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَمَا وَصَّيْنَا بِهِۦٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰٓ أَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا۟ فِيهِ كَبُرَ عَلَى ٱلْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ ٱللَّهُ يَجْتَبِىٓ إِلَيْهِ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَن _____",
          "answer": "يُنِيبُ",
          "options": [
            "ٱلْوَلِىُّ",
            "يُنِيبُ",
            "ٱلدِّينِ",
            "وَيَهَبُ"
          ],
          "translation": "turns"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "42:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 196,
          "question": "_____ تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَلَا",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَمَا _____ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "تَفَرَّقُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰝ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "يَقْتَرِفْ",
            "تَفَرَّقُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they became divided"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ _____ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "إِلَى",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا _____ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ﰅ",
            "قَدِيرٌ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ _____ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "كَانَ",
            "ٱللَّهُ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ _____ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "شَرَعُوا۟",
            "مَا",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا _____ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "جَآءَهُمُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "جَآءَهُمُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْقُرَىٰ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ _____ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "ٱلْعِلْمُ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمُ",
            "يُنَزِّلُ",
            "يَشَآءُ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ _____ بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "بَغْيًۢا",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "بَغْيًۢا",
            "لَهُۥ",
            "أَعْمَٰلُكُمْ"
          ],
          "translation": "(out of) rivalry"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا _____ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَانَ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ _____ كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَلَوْلَا",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "يَأْتِىَ",
            "وَٱلْفَوَٰحِشَ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا _____ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "كَلِمَةٌ",
          "options": [
            "وَيَعْلَمَ",
            "شَرَعَ",
            "كَلِمَةٌ",
            "أُمِرْتَ"
          ],
          "translation": "(for) a word"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ _____ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "سَبَقَتْ",
          "options": [
            "ٱلْجَمْعِ",
            "سَبَقَتْ",
            "أَصَابَهُمُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(that) preceded"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ _____ رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لِمَن",
            "مِن",
            "عَذَابٌ",
            "ٱلْجَمْعِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن _____ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "كَانَ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ _____ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "أُمَّ",
            "أَمْ",
            "إِلَىٰٓ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ _____ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "أَجَلٍ",
          "options": [
            "يَنصُرُونَهُم",
            "أَجَلٍ",
            "وَمَا",
            "لِّلَّهِ"
          ],
          "translation": "a term"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ _____ لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "وَيَعْلَمُ",
            "إِنَّ",
            "وَتَرَى",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "specified"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى _____ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "لَّقُضِىَ",
          "options": [
            "لَّقُضِىَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلرِّيحَ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "surely, it (would have) been settled"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ _____ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "مِّنْهُ",
            "يَشَآءُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ _____ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَإِنَّ",
            "إِنَّمَا",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ _____ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "أُورِثُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "ﰰ",
            "أُورِثُوا۟"
          ],
          "translation": "were made to inherit"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ _____ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "وَبَيْنَكُمُ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱلْبَٰطِلَ",
            "بَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ _____ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "بَعْدِهِمْ",
            "مِنۢ",
            "وَيَمْحُ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ _____ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "بَعْدِهِمْ",
          "options": [
            "وَغَفَرَ",
            "لَهُمْ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ _____ شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "لَفِى",
            "عَلَيْهِم",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "كَلِمَةُ"
          ],
          "translation": "(are) surely in"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى _____ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "شَكٍّ",
          "options": [
            "بِوَكِيلٍ",
            "شَكٍّ",
            "أَلَآ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ _____ مُرِيبٍ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "مِّنْهُ",
            "حَفِيظٌ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "concerning it "
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَمَا تَفَرَّقُوٓا۟ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى لَّقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلَّذِينَ أُورِثُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ _____",
          "answer": "مُرِيبٍ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مُرِيبٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنَّهَا"
          ],
          "translation": "disquieting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "42:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 226,
          "question": "_____ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فَلِذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "إِلَىٰٓ",
            "فَلِذَٰلِكَ",
            "يُدْخِلُ"
          ],
          "translation": "So to that"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ _____ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فَٱدْعُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰒ",
            "فَٱدْعُ",
            "ٱلْبَٰطِلَ"
          ],
          "translation": "then invite"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ _____ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَٱسْتَقِمْ",
          "options": [
            "وَٱسْتَقِمْ",
            "سَيِّئَةٍ",
            "تَدْرِى",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "and stand firm"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ _____ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "كَمَآ",
          "options": [
            "فِى",
            "كَمَآ",
            "فَأَجْرُهُۥ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ _____ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أُمِرْتَ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "هُمْ",
            "عَذَابٌ",
            "أُمِرْتَ"
          ],
          "translation": "you are commanded"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ _____ تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰴ",
            "وَلَا",
            "وَيَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا _____ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "تَتَّبِعْ",
          "options": [
            "ٱلْبَصِيرُ",
            "تَتَّبِعْ",
            "فِىٓ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ _____ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَهْوَآءَهُمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "رَبِّهِمْ",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "ٱلذُّكُورَ"
          ],
          "translation": "their desires"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ _____ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَقُلْ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "فِى",
            "وَقُلْ"
          ],
          "translation": "but say"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ _____ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ءَامَنتُ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "ءَامَنتُ",
            "يَشَآءُ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "I believe"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَأَمْرُهُمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ _____ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "ٱلْوَلِىُّ",
            "أَنزَلَ",
            "وَمِمَّا",
            "يَرْزُقُ"
          ],
          "translation": "Allah has sent down"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ _____ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَا",
            "مِنْهَا",
            "يَشَآءُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has sent down"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهِ",
            "بِهَا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن _____ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "كِتَٰبٍ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) Book"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ _____ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَأُمِرْتُ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَأُمِرْتُ",
            "مُّقِيمٍ",
            "مَرَدَّ"
          ],
          "translation": "and I am commanded"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ _____ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لِأَعْدِلَ",
          "options": [
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "يُحَآجُّونَ",
            "لِأَعْدِلَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "that I do justice"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ _____ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بَيْنَكُمُ",
          "options": [
            "يُنفِقُونَ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "يُوبِقْهُنَّ",
            "بَيْنَكُمُ"
          ],
          "translation": "between you"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ _____ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "لَهُم",
            "كَسَبَتْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ _____ وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "تَكَادُ",
            "ﰂ",
            "أَنزَلَ",
            "رَبُّنَا"
          ],
          "translation": "(is) our Lord"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا _____ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَرَبُّكُمْ",
          "options": [
            "وَرَبُّكُمْ",
            "ٱلْمَوَدَّةَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَنَآ"
          ],
          "translation": "and your Lord"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ _____ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لَنَآ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "لَنَآ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "For us"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ _____ وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَعْمَٰلُنَا",
          "options": [
            "يَقْبَلُ",
            "كُلِّ",
            "شَىْءٍ",
            "أَعْمَٰلُنَا"
          ],
          "translation": "our deeds"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا _____ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَلَكُمْ",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "وَلَكُمْ",
            "وَأَصْلَحَ",
            "خَٰشِعِينَ"
          ],
          "translation": "and for you"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ _____ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَعْمَٰلُكُمْ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُكُمْ",
            "يُحَآجُّونَ",
            "مَن",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "your deeds"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ _____ حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْبَصِيرُ",
            "غَضَبٌ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا _____ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "حُجَّةَ",
          "options": [
            "حُجَّةَ",
            "ٱلتَّوْبَةَ",
            "وَلَوْلَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "argument"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ _____ وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بَيْنَنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰫ",
            "بَيْنَنَا",
            "مِّثْلُهَا"
          ],
          "translation": "between us"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا _____ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَبَيْنَكُمُ",
          "options": [
            "غَضِبُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَصَابَهُمُ",
            "وَبَيْنَكُمُ"
          ],
          "translation": "and between you"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ _____ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يُسْكِنِ",
            "قَرِيبٌ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ _____ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَجْمَعُ",
          "options": [
            "يَجْمَعُ",
            "إِنَّمَا",
            "وَيَعْفُ",
            "وَتُنذِرَ"
          ],
          "translation": "will assemble"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ _____ وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بَيْنَنَا",
          "options": [
            "بَيْنَنَا",
            "أَزْوَٰجًا",
            "جَآءَهُمُ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "[between] us"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "إِنَّ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "أُورِثُوا۟"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "فَلِذَٰلِكَ فَٱدْعُ وَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَقُلْ ءَامَنتُ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ مِن كِتَٰبٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ ٱللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ ٱللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "فَٱدْعُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(is) the final return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "42:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 260,
          "question": "_____ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَا",
            "جَمْعِهِمْ",
            "عَلَىٰ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "يُحَآجُّونَ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "ٱللَّهُ",
            "يُحَآجُّونَ"
          ],
          "translation": "argue"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ _____ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰧ",
            "فِى",
            "تُصِبْهُمْ",
            "ءَايَٰتِهِ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى _____ مِنۢ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنتُم",
            "وَمَن",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ _____ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِنۢ",
            "ٱسْتَجَابُوا۟",
            "تَتَّبِعْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ مِنۢ _____ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "يَأْتِىَ",
            "وَلَا",
            "ٱلتَّوْبَةَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ _____ ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِىٓ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَا",
            "فَيَظْلَلْنَ"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا _____ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "ٱسْتُجِيبَ",
          "options": [
            "ٱسْتُجِيبَ",
            "مِن",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱخْتَلَفْتُمْ"
          ],
          "translation": "response has been made to Him"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ _____ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يُدْرِيكَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "response has been made to Him"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ _____ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "حُجَّتُهُمْ",
          "options": [
            "حُجَّتُهُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "يَسْتَعْجِلُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "their argument"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ _____ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "دَاحِضَةٌ",
          "options": [
            "دَاحِضَةٌ",
            "ٱسْتُجِيبَ",
            "لَمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) invalid"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ _____ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "ﰖ",
            "عِندَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ _____ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "يَشَأْ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ _____ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "وَعَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "وَعَلَيْهِمْ",
            "يُسْكِنِ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "and upon them"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "غَضَبٌ",
          "options": [
            "غَضَبٌ",
            "كَبُرَ",
            "ٱلَّذِى",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "(is) wrath"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ _____ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "يَقْتَرِفْ",
            "لَهُۥ",
            "وَلَهُمْ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ _____ شَدِيدٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "حِجَابٍ",
            "عِندَ",
            "وَلَوْ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُحَآجُّونَ فِى ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مَا ٱسْتُجِيبَ لَهُۥ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "شَدِيدٌ",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "شَدِيدٌ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "severe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "42:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 278,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ وَٱلْمِيزَانَ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ قَرِيبٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَفِى",
            "ٱسْتُجِيبَ",
            "سَبَقَتْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "ٱللَّهُ _____ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ وَٱلْمِيزَانَ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ قَرِيبٌ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "مَرَدٍّ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "يُنِيبُ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ _____ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ وَٱلْمِيزَانَ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ قَرِيبٌ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "جَآءَهُمُ",
            "مَن",
            "عٓسٓقٓ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "(has) sent down"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ _____ بِٱلْحَقِّ وَٱلْمِيزَانَ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ قَرِيبٌ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "سَيِّئَةٌۢ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ _____ وَٱلْمِيزَانَ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ قَرِيبٌ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "يَبْسُطُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يَقْبَلُ",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ _____ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ قَرِيبٌ",
          "answer": "وَٱلْمِيزَانَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "فِى",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and the Balance"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ وَٱلْمِيزَانَ _____ يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ قَرِيبٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ وَٱلْمِيزَانَ وَمَا _____ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ قَرِيبٌ",
          "answer": "يُدْرِيكَ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "عَذَابٍ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "يُدْرِيكَ"
          ],
          "translation": "will make you know"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ وَٱلْمِيزَانَ وَمَا يُدْرِيكَ _____ ٱلسَّاعَةَ قَرِيبٌ",
          "answer": "لَعَلَّ",
          "options": [
            "لَعَلَّ",
            "بَيْنَنَا",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ وَٱلْمِيزَانَ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ _____ قَرِيبٌ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةَ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "كَسَبُوا۟",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ وَٱلْمِيزَانَ وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ ٱلسَّاعَةَ _____",
          "answer": "قَرِيبٌ",
          "options": [
            "قَرِيبٌ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "(is) near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "42:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 289,
          "question": "_____ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "يَسْتَعْجِلُ",
          "options": [
            "خَسِرُوٓا۟",
            "فِى",
            "أَذَقْنَا",
            "يَسْتَعْجِلُ"
          ],
          "translation": "Seek to hasten"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ _____ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "لِّكُلِّ",
            "وَمَا",
            "بِهَا",
            "أُنِيبُ"
          ],
          "translation": "[of] it"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "نَصِيرٍ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "لَا",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا _____ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "مِّنۢ",
            "لَمْ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَكُم",
            "ٱللَّهُ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا _____ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَن",
            "فِى",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ _____ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰲ",
            "ٱلرِّزْقَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "مُشْفِقُونَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَلَآ",
            "مُشْفِقُونَ",
            "عَزْمِ"
          ],
          "translation": "(are) fearful"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ _____ وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "دَآبَّةٍ",
            "مِنْهَا",
            "لَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا _____ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَيَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "أَصَابَهُمُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَيَعْلَمُونَ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "and know"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ _____ ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "أَنَّهَا",
          "options": [
            "أَنَّهَا",
            "مِن",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "that it"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا _____ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "دَآبَّةٍ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَرَآئِ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "(is) the truth"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ _____ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلذُّلِّ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "Unquestionably"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ _____ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَأَجْرُهُۥ",
            "صَبَّارٍ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ _____ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "رَيْبَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "يُمَارُونَ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يُمَارُونَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "dispute"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ _____ ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَوْ",
            "عَنْ",
            "فِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى _____ لَفِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةِ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "سَبِيلٍ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ _____ ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "لَفِى",
            "وَمَآ",
            "مِنَّا",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(are) certainly in"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى _____ بَعِيدٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍۭ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "وَلَا",
            "عَلَى",
            "ضَلَٰلٍۭ"
          ],
          "translation": "error"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "يَسْتَعْجِلُ بِهَا ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا ٱلْحَقُّ أَلَآ إِنَّ ٱلَّذِينَ يُمَارُونَ فِى ٱلسَّاعَةِ لَفِى ضَلَٰلٍۭ _____",
          "answer": "بَعِيدٍ",
          "options": [
            "بَعِيدٍ",
            "وَهُوَ",
            "وَلَهُمْ",
            "صَبَرَ"
          ],
          "translation": "far"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "42:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 311,
          "question": "_____ لَطِيفٌۢ بِعِبَادِهِۦ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَهُمْ",
            "قَدِيرٌ",
            "قَدَّمَتْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "ٱللَّهُ _____ بِعِبَادِهِۦ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "لَطِيفٌۢ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَطِيفٌۢ",
            "لَهُۥ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(is) Subtle"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "ٱللَّهُ لَطِيفٌۢ _____ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "بِعِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلتَّوْبَةَ",
            "ﰋ",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "ٱلْوَلِىُّ"
          ],
          "translation": "with His slaves"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "ٱللَّهُ لَطِيفٌۢ بِعِبَادِهِۦ _____ مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "يَرْزُقُ",
          "options": [
            "يَرْزُقُ",
            "فَمَا",
            "إِنَّ",
            "يَجْتَبِىٓ"
          ],
          "translation": "He gives provision"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "ٱللَّهُ لَطِيفٌۢ بِعِبَادِهِۦ يَرْزُقُ _____ يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ﰍ",
            "لَكُم",
            "بِهِۦٓ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(to) whom"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "ٱللَّهُ لَطِيفٌۢ بِعِبَادِهِۦ يَرْزُقُ مَن _____ وَهُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "أُمَّ",
            "لَهُمْ",
            "وَيَسْتَغْفِرُونَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "ٱللَّهُ لَطِيفٌۢ بِعِبَادِهِۦ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ _____ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَيَسْتَجِيبُ",
            "يَشَآءُ",
            "كَسَبُوا۟"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "ٱللَّهُ لَطِيفٌۢ بِعِبَادِهِۦ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ وَهُوَ _____ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "ٱلْقَوِىُّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "فَمَا",
            "حَرْثَ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Strong"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "ٱللَّهُ لَطِيفٌۢ بِعِبَادِهِۦ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْقَوِىُّ _____",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "جَمْعِهِمْ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "42:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 320,
          "question": "_____ كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "حَسَنَةً",
            "ﰁ",
            "وَتَرَىٰهُمْ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "مَن _____ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِنَّا",
            "ٱلَّذِى",
            "يَنتَصِرُونَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "مَن كَانَ _____ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "يُعْرَضُونَ",
            "مَا",
            "يُرِيدُ",
            "فَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "desiring"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ _____ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "حَرْثَ",
          "options": [
            "حَرْثَ",
            "فِى",
            "وَمَا",
            "رَوْضَاتِ"
          ],
          "translation": "(the) harvest"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ _____ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "فَإِنْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يُرِيدُ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter "
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ _____ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "نَزِدْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "نَزِدْ",
            "عَلَيْهِ",
            "لَّقُضِىَ"
          ],
          "translation": "We increase"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ _____ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "طَرْفٍ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ _____ حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى _____ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "حَرْثِهِۦ",
          "options": [
            "كَلِمَةٌ",
            "حَرْثِهِۦ",
            "كَانَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "his harvest"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ _____ كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَمَن",
            "وَأَمْرُهُمْ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن _____ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلْجَمْعِ",
            "إِنَّمَا",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ _____ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يُرِيدُ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَيَعْفُوا۟"
          ],
          "translation": "desiring"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ _____ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "حَرْثَ",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "فِيهِمَا",
            "حَرْثَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(the) harvest"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ _____ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لَنَآ",
            "مِّنْ",
            "ءَامَنتُ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا _____ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "نُؤْتِهِۦ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "نُؤْتِهِۦ",
            "أَنْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "We give him"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ _____ وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "بِوَكِيلٍ",
            "رَوْضَاتِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا _____ لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "شَكُورٌ",
            "تَفَرَّقُوٓا۟",
            "لَهُۥ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ _____ ٱلْءَاخِرَةِ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "فِى",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى _____ مِن نَّصِيبٍ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "هُوَ",
            "ٱلْبَصِيرُ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ نَّصِيبٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "مِن",
            "خَٰشِعِينَ",
            "لَتَهْدِىٓ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلْءَاخِرَةِ نَزِدْ لَهُۥ فِى حَرْثِهِۦ وَمَن كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَا لَهُۥ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِن _____",
          "answer": "نَّصِيبٍ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "نَّصِيبٍ",
            "وَرَبُّكُمْ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "share"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "42:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 342,
          "question": "_____ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰥ",
            "ٱلْبَٰطِلَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "أَمْ _____ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "لَهُمْ",
            "يَنظُرُونَ",
            "ٱلْإِيمَٰنُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "أَمْ لَهُمْ _____ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "شُرَكَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "حُجَّةَ",
            "ﰲ",
            "شُرَكَٰٓؤُا۟",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(are) partners"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ _____ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "شَرَعُوا۟",
          "options": [
            "شَرَعُوا۟",
            "لَهُۥ",
            "هُوَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "who have ordained"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ _____ مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ﰨ",
            "يُضْلِلِ",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم _____ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "بِهَا",
            "مَا",
            "أَذَقْنَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ _____ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "حَرْثِهِۦ",
            "ٱلدِّينِ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "the religion"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ _____ لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَهُم",
            "شَآءَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا _____ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "لَمْ",
            "مَرَدٍّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ _____ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَأْذَنۢ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يَرْزُقُ",
            "يَأْذَنۢ"
          ],
          "translation": "Allah has given permission of it"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ _____ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "بِهِ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "يَجْمَعُ"
          ],
          "translation": "Allah has given permission of it"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ _____ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ﰒ",
            "صِرَٰطِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has given permission of it"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ _____ كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَوْلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَيَظْلَلْنَ",
            "وَمَا",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا _____ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "كَلِمَةُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يُرْسِلَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "كَلِمَةُ"
          ],
          "translation": "(for) a word"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ _____ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْفَصْلِ",
          "options": [
            "مُرِيبٍ",
            "نَّصِيبٍ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱلْفَصْلِ"
          ],
          "translation": "decisive"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ _____ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَقُضِىَ",
          "options": [
            "لَقُضِىَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "إِنَّ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "surely, it (would have) been judged"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ _____ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "أُورِثُوا۟",
            "بَيْنَهُمْ",
            "يُنَزِّلُ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "يُزَوِّجُهُمْ",
            "وَإِنَّ",
            "وَمَن",
            "وَيَجْعَلُ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ _____ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فَٱللَّهُ",
            "لَهُمْ",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "وَٰحِدَةً",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "بِكَلِمَٰتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "(is a) punishment"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ شَرَعُوا۟ لَهُم مِّنَ ٱلدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنۢ بِهِ ٱللَّهُ وَلَوْلَا كَلِمَةُ ٱلْفَصْلِ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "أَلِيمٌ",
            "شَىْءٍ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "42:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 364,
          "question": "_____ ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "تَرَى",
          "options": [
            "تَرَى",
            "مِّن",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "حَوْلَهَا"
          ],
          "translation": "You will see"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "تَرَى _____ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "عَلَى",
            "ٱلسَّبِيلُ",
            "كَبُرَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ _____ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "مُشْفِقِينَ",
          "options": [
            "كَثِيرٍ",
            "مُشْفِقِينَ",
            "وَهُوَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "fearful"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ _____ كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "ﰘ",
            "لِمَن",
            "إِلَيْكَ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا _____ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "كَسَبُوا۟",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "شَىْءٌ",
            "كَسَبُوا۟",
            "وَفَرِيقٌ"
          ],
          "translation": "they earned"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ _____ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَلَا",
            "وَهُوَ",
            "مُشْفِقِينَ"
          ],
          "translation": "and it"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ _____ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "وَاقِعٌۢ",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "مِن",
            "وَمَن",
            "وَاقِعٌۢ"
          ],
          "translation": "(will) befall"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "مُّصِيبَةٍ",
            "بِهِمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "[on] them"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "لَهُۥ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْبَغْىُ",
            "يَهَبُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "لَا",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "وَإِنَّكَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "فَٱدْعُ",
            "أَصَابَهُمُ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ظَهْرِهِۦٓ",
            "فَمَتَٰعُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى _____ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "رَوْضَاتِ",
          "options": [
            "وَصَّيْنَا",
            "نُورًا",
            "كُلِّ",
            "رَوْضَاتِ"
          ],
          "translation": "flowering meadows"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ _____ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْجَنَّاتِ",
          "options": [
            "يُدْرِيكَ",
            "ٱلْجَنَّاتِ",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "رَيْبَ"
          ],
          "translation": "(of) the Gardens"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ _____ مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلسَّبِيلُ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم _____ يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ﰍ",
            "مَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) whatever"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا _____ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "يَشَآءُونَ",
          "options": [
            "يَشَآءُونَ",
            "فَرِيقٌ",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "they wish"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ _____ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "وَإِنَّآ",
            "عِندَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ _____ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "إِلَىٰ",
            "أُمَّ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ _____ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "That "
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ _____ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ _____ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْفَضْلُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَهُوَ",
            "يَنظُرُونَ",
            "ٱلْفَضْلُ"
          ],
          "translation": "(is) the Bounty"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "تَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا۟ وَهُوَ وَاقِعٌۢ بِهِمْ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى رَوْضَاتِ ٱلْجَنَّاتِ لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ _____",
          "answer": "ٱلْكَبِيرُ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ٱلْكَبِيرُ",
            "فِى",
            "ٱلْعِلْمُ"
          ],
          "translation": "the Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "42:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 388,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مِّثْلُهَا",
            "يُوبِقْهُنَّ",
            "رَسُولًا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْبَٰطِلَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(is of) which"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى _____ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "يُبَشِّرُ",
          "options": [
            "وَٱلْكَٰفِرُونَ",
            "أَن",
            "جَمْعِهِمْ",
            "يُبَشِّرُ"
          ],
          "translation": "Allah gives glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ _____ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱلْفَوَٰحِشَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَهُوَ",
            "يَخْتِمْ"
          ],
          "translation": "Allah gives glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "عِبَادَهُ",
          "options": [
            "يُكَلِّمَهُ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "عِبَادَهُ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(to) His slaves "
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبُّنَا",
            "وَإِنَّ",
            "عِبَادَهُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَدِيرٌ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "لِمَن",
            "مِنۢ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "تَكَادُ",
            "يَبْسُطُ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "قُل",
            "لَهُۥ",
            "مُرِيبٍ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل _____ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "لَّآ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "لَّآ",
            "رَبِّهِمْ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ _____ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "أَسْـَٔلُكُمْ",
          "options": [
            "صَبَرَ",
            "إِلَيْكَ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "I ask you"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ _____ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "ﰓ",
            "مَا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ _____ إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "أَجْرًا",
            "هُمْ",
            "ٱلْعِلْمُ"
          ],
          "translation": "any payment"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا _____ ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ﰄ",
            "لَهُۥ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا _____ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "ٱلْمَوَدَّةَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمَوَدَّةَ",
            "بِهَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the love"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ _____ ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى _____ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "ٱلْقُرْبَىٰ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "عِندَ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "سَيِّئَةٌۢ"
          ],
          "translation": "the relatives"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ _____ يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "وَٱلَّذِىٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن _____ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "يَقْتَرِفْ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "يَأْتِىَ",
            "يَقْتَرِفْ",
            "وَأُمِرْتُ"
          ],
          "translation": "earns"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ _____ نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "حَسَنَةً",
          "options": [
            "لَطِيفٌۢ",
            "وَلِىٍّ",
            "تَرَى",
            "حَسَنَةً"
          ],
          "translation": "any good"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً _____ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "نَّزِدْ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "أَمْرِنَا",
            "نَّزِدْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "We increase"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ _____ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلرِّزْقَ",
            "لَهُۥ",
            "مَا",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ _____ حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لَهُم",
            "يَشَآءُونَ",
            "فِيهَا",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا _____ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "حُسْنًا",
          "options": [
            "حُسْنًا",
            "ٱلْبَٰطِلَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "يُرِيدُ",
            "إِنَّ",
            "عَزْمِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ _____ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "كَانَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَصَٰبَكُم"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ _____ شَكُورٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "مَن",
            "غَفُورٌ",
            "يَشَآءُ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلَّذِى يُبَشِّرُ ٱللَّهُ عِبَادَهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا ٱلْمَوَدَّةَ فِى ٱلْقُرْبَىٰ وَمَن يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَّزِدْ لَهُۥ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "شَكُورٌ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "بِهَا",
            "شَكُورٌ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "All-Appreciative"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "42:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 417,
          "question": "_____ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "غَضِبُوا۟",
            "قَلْبِكَ",
            "إِلَّا",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "أَمْ _____ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلسَّبِيلُ",
            "أَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "(do) they say"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ _____ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "He has invented"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ _____ ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "خَيْرٌ",
            "عَلَى",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى _____ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَمِنَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____ فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "عَلَى",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "a lie"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا _____ يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "فَرِحَ",
            "رَبُّنَا",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن _____ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَشَإِ",
          "options": [
            "شَدِيدٌ",
            "يَشَإِ",
            "ٱلْحَمِيدُ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "Allah willed"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ _____ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَلَآ",
            "يَنظُرُونَ",
            "وَعَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah willed"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ _____ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَخْتِمْ",
          "options": [
            "عَلِىٌّ",
            "مِن",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "يَخْتِمْ"
          ],
          "translation": "He would seal"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ _____ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "صِرَٰطِ",
            "وَمَا",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "[over]"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ _____ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "قَلْبِكَ",
          "options": [
            "قَلْبِكَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مِّن",
            "شَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "your heart"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ _____ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَيَمْحُ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "صَبَرَ",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "وَيَمْحُ"
          ],
          "translation": "And Allah eliminates"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ _____ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَإِنَّ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah eliminates"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ _____ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْبَٰطِلَ",
          "options": [
            "ٱلْبَٰطِلَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "فَيُوحِىَ",
            "قَلْبِكَ"
          ],
          "translation": "the falsehood"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ _____ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَيُحِقُّ",
          "options": [
            "وَيُحِقُّ",
            "فِى",
            "لَا",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "and establishes"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ _____ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "مِنْهَا",
            "وَمَا",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ _____ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِكَلِمَٰتِهِۦٓ",
          "options": [
            "مِّن",
            "يَشَآءُونَ",
            "كُلِّ",
            "بِكَلِمَٰتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "by His Words"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ _____ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "لِرَبِّكُم",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ _____ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "ﰳ",
            "عَلَىٰ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knowing"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ _____ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِذَاتِ",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "يَوْمٌ",
            "ٱلْإِيمَٰنُ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَإِن يَشَإِ ٱللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ ٱللَّهُ ٱلْبَٰطِلَ وَيُحِقُّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "كُنتَ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "(is in) the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "42:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 439,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَعْفُوا۟ عَنِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَيَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَهُوَ _____ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَعْفُوا۟ عَنِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَيَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَاقِعٌۢ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْحَقُّ",
            "يُكَلِّمَهُ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَعْفُوا۟ عَنِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَيَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "يَقْبَلُ",
          "options": [
            "يَقْبَلُ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "إِنَٰثًا"
          ],
          "translation": "accepts"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَقْبَلُ _____ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَعْفُوا۟ عَنِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَيَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلتَّوْبَةَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلتَّوْبَةَ",
            "وَحْيًا",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "the repentance"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ _____ عِبَادِهِۦ وَيَعْفُوا۟ عَنِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَيَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "مَّا",
            "وَلَا",
            "أَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ _____ وَيَعْفُوا۟ عَنِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَيَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "شَىْءٍ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "عَرَبِيًّا"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ _____ عَنِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَيَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَيَعْفُوا۟",
          "options": [
            "يُضْلِلِ",
            "مِن",
            "وَإِنَّآ",
            "وَيَعْفُوا۟"
          ],
          "translation": "and pardons"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَعْفُوا۟ _____ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَيَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "عَنِ",
            "ﰱ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَعْفُوا۟ عَنِ _____ وَيَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَعْفُوا۟ عَنِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ _____ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَيَعْلَمُ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَيَعْلَمُ",
            "كَفُورٌ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and He knows"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَعْفُوا۟ عَنِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَيَعْلَمُ _____ تَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَعْفُوا۟ عَنِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَيَعْلَمُ مَا _____",
          "answer": "تَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "يُبَشِّرُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تَفْعَلُونَ",
            "لِرَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "42:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 451,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَيَزِيدُهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱلْكَٰفِرُونَ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "وَيَسْتَجِيبُ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَذْرَؤُكُمْ",
            "وَيَسْتَجِيبُ"
          ],
          "translation": "And He answers"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "وَيَسْتَجِيبُ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَيَزِيدُهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱلْكَٰفِرُونَ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "مَا",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَيَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَيَزِيدُهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱلْكَٰفِرُونَ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "ﰮ",
            "وَمَن",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَيَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَيَزِيدُهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱلْكَٰفِرُونَ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "تَدْعُوهُمْ",
            "وَهُوَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَيَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ وَيَزِيدُهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱلْكَٰفِرُونَ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "وَيَهَبُ",
            "ٱلْجَمْعِ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "سَبِيلٍ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَيَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ مِّن فَضْلِهِۦ وَٱلْكَٰفِرُونَ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "وَيَزِيدُهُم",
          "options": [
            "ٱلرِّيحَ",
            "نَّشَآءُ",
            "يُنَزِّلُ",
            "وَيَزِيدُهُم"
          ],
          "translation": "and increases (for) them"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "وَيَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَيَزِيدُهُم _____ فَضْلِهِۦ وَٱلْكَٰفِرُونَ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَأَهْلِيهِمْ",
            "مِّن",
            "مَّلْجَإٍ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "وَيَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَيَزِيدُهُم مِّن _____ وَٱلْكَٰفِرُونَ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "مَا",
            "خَبِيرٌۢ",
            "يُضْلِلِ",
            "فَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "وَيَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَيَزِيدُهُم مِّن فَضْلِهِۦ _____ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "وَٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "بَيْنَكُمُ",
            "وَأَهْلِيهِمْ",
            "وَٱلْكَٰفِرُونَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And the disbelievers "
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "وَيَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَيَزِيدُهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱلْكَٰفِرُونَ _____ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "لَهُمْ",
            "فَمَتَٰعُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "وَيَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَيَزِيدُهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱلْكَٰفِرُونَ لَهُمْ _____ شَدِيدٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "فِى",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(will be) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَيَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَيَزِيدُهُم مِّن فَضْلِهِۦ وَٱلْكَٰفِرُونَ لَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "شَدِيدٌ",
          "options": [
            "شَدِيدٌ",
            "إِلَىٰ",
            "قَدَّمَتْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "severe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "42:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 463,
          "question": "_____ بَسَطَ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَّا يَشَآءُ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "عَرَبِيًّا",
            "يَأْتِىَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَلَوْ _____ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَّا يَشَآءُ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "بَسَطَ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "إِلَّا",
            "ظَهْرِهِۦٓ",
            "بَسَطَ"
          ],
          "translation": "Allah extends"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ _____ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَّا يَشَآءُ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "وَلَا",
            "ٱلْوَلِىُّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah extends"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ ٱللَّهُ _____ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَّا يَشَآءُ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلرِّزْقَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "فَمَنْ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "the provision"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ _____ لَبَغَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَّا يَشَآءُ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "لِعِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَٰحِدَةً",
            "كَذَٰلِكَ",
            "لِعِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "for His slaves"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَّا يَشَآءُ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "لَبَغَوْا۟",
          "options": [
            "لَبَغَوْا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَأْتِىَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "surely they would rebel"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ _____ ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَّا يَشَآءُ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِأَعْدِلَ",
            "بَصِيرٌ",
            "مِّنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ فِى _____ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَّا يَشَآءُ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ﰦ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَّا يَشَآءُ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ﰴ",
            "لَهُۥ",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن _____ بِقَدَرٍ مَّا يَشَآءُ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "يُنَزِّلُ",
          "options": [
            "يُنَزِّلُ",
            "ﰓ",
            "ٱلسَّبِيلُ",
            "رَوَاكِدَ"
          ],
          "translation": "He sends down"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ _____ مَّا يَشَآءُ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "بِقَدَرٍ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "بِقَدَرٍ"
          ],
          "translation": "in (due) measure"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ _____ يَشَآءُ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "بِهَا",
            "مَّا",
            "وَٰحِدَةً"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَّا _____ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ﰉ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَّا يَشَآءُ _____ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "لَهُۥ",
            "حمٓ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَّا يَشَآءُ إِنَّهُۥ _____ خَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "بِعِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ﰣ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِعِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "of His slaves"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَّا يَشَآءُ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "خَبِيرٌۢ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "خَبِيرٌۢ",
            "ﰜ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَلَوْ بَسَطَ ٱللَّهُ ٱلرِّزْقَ لِعِبَادِهِۦ لَبَغَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَٰكِن يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَّا يَشَآءُ إِنَّهُۥ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرٌۢ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "مِّن",
            "بَصِيرٌ",
            "لَهُۥ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "42:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 480,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ مِنۢ بَعْدِ مَا قَنَطُوا۟ وَيَنشُرُ رَحْمَتَهُۥ وَهُوَ ٱلْوَلِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَأَهْلِيهِمْ",
            "وَهُوَ",
            "يَهَبُ",
            "ٱلْإِيمَٰنُ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَهُوَ _____ يُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ مِنۢ بَعْدِ مَا قَنَطُوا۟ وَيَنشُرُ رَحْمَتَهُۥ وَهُوَ ٱلْوَلِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "خَسِرُوٓا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "لَهُۥ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلْغَيْثَ مِنۢ بَعْدِ مَا قَنَطُوا۟ وَيَنشُرُ رَحْمَتَهُۥ وَهُوَ ٱلْوَلِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "يُنَزِّلُ",
          "options": [
            "شُرَكَٰٓؤُا۟",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "حَسَنَةً",
            "يُنَزِّلُ"
          ],
          "translation": "sends down"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ _____ مِنۢ بَعْدِ مَا قَنَطُوا۟ وَيَنشُرُ رَحْمَتَهُۥ وَهُوَ ٱلْوَلِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱلْغَيْثَ",
          "options": [
            "شَكُورٌ",
            "وَإِلَى",
            "ٱلْغَيْثَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the rain"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ _____ بَعْدِ مَا قَنَطُوا۟ وَيَنشُرُ رَحْمَتَهُۥ وَهُوَ ٱلْوَلِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَمَا",
            "ٱلنَّاسَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ مِنۢ _____ مَا قَنَطُوا۟ وَيَنشُرُ رَحْمَتَهُۥ وَهُوَ ٱلْوَلِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "قَدِيرٌ",
            "بَعْدِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ مِنۢ بَعْدِ _____ قَنَطُوا۟ وَيَنشُرُ رَحْمَتَهُۥ وَهُوَ ٱلْوَلِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَكُم",
            "وَيَقْدِرُ"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ مِنۢ بَعْدِ مَا _____ وَيَنشُرُ رَحْمَتَهُۥ وَهُوَ ٱلْوَلِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "قَنَطُوا۟",
          "options": [
            "قَنَطُوا۟",
            "لَكُم",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "they have despaired"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ مِنۢ بَعْدِ مَا قَنَطُوا۟ _____ رَحْمَتَهُۥ وَهُوَ ٱلْوَلِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "وَيَنشُرُ",
          "options": [
            "غَضِبُوا۟",
            "دُونِهِۦٓ",
            "وَيَنشُرُ",
            "ٱلرِّزْقَ"
          ],
          "translation": "and spreads"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ مِنۢ بَعْدِ مَا قَنَطُوا۟ وَيَنشُرُ _____ وَهُوَ ٱلْوَلِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "رَحْمَتَهُۥ",
          "options": [
            "مِن",
            "رَحْمَتَهُۥ",
            "وَلِىٍّ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "His mercy"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ مِنۢ بَعْدِ مَا قَنَطُوا۟ وَيَنشُرُ رَحْمَتَهُۥ _____ ٱلْوَلِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "وَهُوَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَيَعْفُوا۟"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ مِنۢ بَعْدِ مَا قَنَطُوا۟ وَيَنشُرُ رَحْمَتَهُۥ وَهُوَ _____ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱلْوَلِىُّ",
          "options": [
            "ٱنتَصَرَ",
            "مَا",
            "ٱلْوَلِىُّ",
            "وَفَرِيقٌ"
          ],
          "translation": "(is) the Protector"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ ٱلْغَيْثَ مِنۢ بَعْدِ مَا قَنَطُوا۟ وَيَنشُرُ رَحْمَتَهُۥ وَهُوَ ٱلْوَلِىُّ _____",
          "answer": "ٱلْحَمِيدُ",
          "options": [
            "ٱلْحَمِيدُ",
            "لَكُم",
            "رَبِّهِمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the Praiseworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "42:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 493,
          "question": "_____ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِن دَآبَّةٍ وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَآءُ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "بِحَمْدِ",
            "وَمِنْ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "وَأَهْلِيهِمْ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "وَمِنْ _____ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِن دَآبَّةٍ وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَآءُ قَدِيرٌ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "بِمَا",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِن دَآبَّةٍ وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَآءُ قَدِيرٌ",
          "answer": "خَلْقُ",
          "options": [
            "خَلْقُ",
            "عَلَىٰ",
            "فَمَنْ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "(is the) creation"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِن دَآبَّةٍ وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَآءُ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لِمَن",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِن دَآبَّةٍ وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَآءُ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مِن",
            "أَمْرِنَا",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ بَثَّ فِيهِمَا مِن دَآبَّةٍ وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَآءُ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "فِى",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____ فِيهِمَا مِن دَآبَّةٍ وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَآءُ قَدِيرٌ",
          "answer": "بَثَّ",
          "options": [
            "بَثَّ",
            "ٱسْتَجِيبُوا۟",
            "فِى",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "He has dispersed"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَثَّ _____ مِن دَآبَّةٍ وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَآءُ قَدِيرٌ",
          "answer": "فِيهِمَا",
          "options": [
            "ﰐ",
            "أَوْ",
            "فِيهِمَا",
            "قَرِيبٌ"
          ],
          "translation": "in both of them"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا _____ دَآبَّةٍ وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَآءُ قَدِيرٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِن",
            "خَفِىٍّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِن _____ وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَآءُ قَدِيرٌ",
          "answer": "دَآبَّةٍ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "حَفِيظٌ",
            "وَإِنَّكَ",
            "دَآبَّةٍ"
          ],
          "translation": "(the) creatures"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِن دَآبَّةٍ _____ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَآءُ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لِبَشَرٍ",
            "وَهُوَ",
            "طَرْفٍ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِن دَآبَّةٍ وَهُوَ _____ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَآءُ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "لَهُم",
            "مِّن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) over"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِن دَآبَّةٍ وَهُوَ عَلَىٰ _____ إِذَا يَشَآءُ قَدِيرٌ",
          "answer": "جَمْعِهِمْ",
          "options": [
            "ٱسْتَجِيبُوا۟",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "شَىْءٌ",
            "جَمْعِهِمْ"
          ],
          "translation": "their gathering"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِن دَآبَّةٍ وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ _____ يَشَآءُ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "إِذَا",
            "إِنَّ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِن دَآبَّةٍ وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "شُورَىٰ",
            "وَلَوْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِن دَآبَّةٍ وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَآءُ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "فِى",
            "قَدِيرٌ",
            "ضَلَٰلٍۭ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "42:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 509,
          "question": "_____ أَصَٰبَكُم مِّن مُّصِيبَةٍ فَبِمَا كَسَبَتْ أَيْدِيكُمْ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "نُوحًا",
            "وَمَآ",
            "أَوْ",
            "فَرِيقٌ"
          ],
          "translation": "And whatever"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "وَمَآ _____ مِّن مُّصِيبَةٍ فَبِمَا كَسَبَتْ أَيْدِيكُمْ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ",
          "answer": "أَصَٰبَكُم",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلُ",
            "يَشَآءُ",
            "يَنتَصِرُونَ",
            "أَصَٰبَكُم"
          ],
          "translation": "befalls you"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُم _____ مُّصِيبَةٍ فَبِمَا كَسَبَتْ أَيْدِيكُمْ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَلَوْلَا",
            "يَشَآءُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُم مِّن _____ فَبِمَا كَسَبَتْ أَيْدِيكُمْ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ",
          "answer": "مُّصِيبَةٍ",
          "options": [
            "مُّصِيبَةٍ",
            "رَأَوُا۟",
            "بَعْدِ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "(the) misfortune"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُم مِّن مُّصِيبَةٍ _____ كَسَبَتْ أَيْدِيكُمْ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ",
          "answer": "فَبِمَا",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "يُنفِقُونَ",
            "فَبِمَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is because) of what"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُم مِّن مُّصِيبَةٍ فَبِمَا _____ أَيْدِيكُمْ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ",
          "answer": "كَسَبَتْ",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "كَسَبَتْ",
            "ﰑ",
            "أُنِيبُ"
          ],
          "translation": "have earned"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُم مِّن مُّصِيبَةٍ فَبِمَا كَسَبَتْ _____ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ",
          "answer": "أَيْدِيكُمْ",
          "options": [
            "أَمِ",
            "أَيْدِيكُمْ",
            "مِّن",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "your hands"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُم مِّن مُّصِيبَةٍ فَبِمَا كَسَبَتْ أَيْدِيكُمْ _____ عَن كَثِيرٍ",
          "answer": "وَيَعْفُوا۟",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَيَعْفُوا۟",
            "ﰊ",
            "يُعْرَضُونَ"
          ],
          "translation": "But He pardons"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُم مِّن مُّصِيبَةٍ فَبِمَا كَسَبَتْ أَيْدِيكُمْ وَيَعْفُوا۟ _____ كَثِيرٍ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "إِلَىٰ",
            "ﰟ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُم مِّن مُّصِيبَةٍ فَبِمَا كَسَبَتْ أَيْدِيكُمْ وَيَعْفُوا۟ عَن _____",
          "answer": "كَثِيرٍ",
          "options": [
            "كَثِيرٍ",
            "رَبِّهِمْ",
            "يُعْرَضُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "much"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "42:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 519,
          "question": "_____ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "وَمَا",
            "وَمَآ",
            "بِعِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَمَآ _____ بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "فَأَجْرُهُۥ",
            "أَنتُم",
            "ٱلذُّكُورَ",
            "وَٱلْكَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَمَآ أَنتُم _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "بِمُعْجِزِينَ",
          "options": [
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "(can) escape"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ _____ ٱلْأَرْضِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَيَنشُرُ",
            "وَهُوَ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى _____ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "سَبِيلٍ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَأَهْلِيهِمْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "رَّبِّكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا _____ مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَكُم",
            "يُزَوِّجُهُمْ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَكُم _____ دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "شَكٍّ",
            "مُّسَمًّى",
            "بَيْنَهُمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَكُم مِّن _____ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ _____ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَذْرَؤُكُمْ",
            "كَثِيرٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ _____ وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مِّن",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "وَيُحِقُّ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن _____ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَلِىٍّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَلِىٍّ",
            "أَصَابَهُمُ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "protector"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ _____ نَصِيرٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "عَذَابٍ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَلَا",
            "قُرْءَانًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا _____",
          "answer": "نَصِيرٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نَصِيرٍ",
            "بِهَا",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "any helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "42:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 533,
          "question": "_____ ءَايَٰتِهِ ٱلْجَوَارِ فِى ٱلْبَحْرِ كَٱلْأَعْلَٰمِ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "مِن",
            "يَشَآءُ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَمِنْ _____ ٱلْجَوَارِ فِى ٱلْبَحْرِ كَٱلْأَعْلَٰمِ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْجَمْعِ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ _____ فِى ٱلْبَحْرِ كَٱلْأَعْلَٰمِ",
          "answer": "ٱلْجَوَارِ",
          "options": [
            "يَشَآءُونَ",
            "بِمَا",
            "ٱلْجَوَارِ",
            "ٱلسَّاعَةَ"
          ],
          "translation": "(are) the ships"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلْجَوَارِ _____ ٱلْبَحْرِ كَٱلْأَعْلَٰمِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "عَذَابٌ",
            "إِنَّ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلْجَوَارِ فِى _____ كَٱلْأَعْلَٰمِ",
          "answer": "ٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "وَيَنشُرُ",
            "ٱلدِّينِ",
            "فِى",
            "ٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِ ٱلْجَوَارِ فِى ٱلْبَحْرِ _____",
          "answer": "كَٱلْأَعْلَٰمِ",
          "options": [
            "كَٱلْأَعْلَٰمِ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِهِۦ",
            "كَذِبًا"
          ],
          "translation": "like [the] mountains"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "42:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 539,
          "question": "_____ يَشَأْ يُسْكِنِ ٱلرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "وَمِنْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "إِن _____ يُسْكِنِ ٱلرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "يَشَأْ",
          "options": [
            "يَشَأْ",
            "لَهُۥ",
            "إِنَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "إِن يَشَأْ _____ ٱلرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "يُسْكِنِ",
          "options": [
            "وَلَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "شَدِيدٌ",
            "يُسْكِنِ"
          ],
          "translation": "He can cause the wind to become still"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "إِن يَشَأْ يُسْكِنِ _____ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "ٱلرِّيحَ",
          "options": [
            "ٱلرِّيحَ",
            "مَا",
            "يَظْلِمُونَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "He can cause the wind to become still"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "إِن يَشَأْ يُسْكِنِ ٱلرِّيحَ _____ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "فَيَظْلَلْنَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "ﰳ",
            "فَيَظْلَلْنَ"
          ],
          "translation": "then they would remain"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "إِن يَشَأْ يُسْكِنِ ٱلرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ _____ عَلَىٰ ظَهْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "رَوَاكِدَ",
          "options": [
            "يُنفِقُونَ",
            "بِكُلِّ",
            "رَوَاكِدَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "motionless"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "إِن يَشَأْ يُسْكِنِ ٱلرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ _____ ظَهْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﰔ",
            "يَقْبَلُ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "إِن يَشَأْ يُسْكِنِ ٱلرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "ظَهْرِهِۦٓ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ظَهْرِهِۦٓ",
            "ﰰ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "its back"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "إِن يَشَأْ يُسْكِنِ ٱلرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِۦٓ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِنَّ",
            "بَثَّ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "إِن يَشَأْ يُسْكِنِ ٱلرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِۦٓ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱسْتُجِيبَ",
            "وَعَلَىٰ",
            "فِى",
            "يُحْىِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "إِن يَشَأْ يُسْكِنِ ٱلرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِۦٓ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِن",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "إِن يَشَأْ يُسْكِنِ ٱلرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "يَتَوَكَّلُونَ"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "إِن يَشَأْ يُسْكِنِ ٱلرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "لِّكُلِّ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "لِّكُلِّ",
            "وَهُوَ",
            "وَيَهْدِىٓ"
          ],
          "translation": "for everyone"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "إِن يَشَأْ يُسْكِنِ ٱلرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ _____ شَكُورٍ",
          "answer": "صَبَّارٍ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "لَهُم",
            "ٱللَّهِ",
            "صَبَّارٍ"
          ],
          "translation": "patient"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "إِن يَشَأْ يُسْكِنِ ٱلرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ _____",
          "answer": "شَكُورٍ",
          "options": [
            "فَبِمَا",
            "إِنْ",
            "أَمِ",
            "شَكُورٍ"
          ],
          "translation": "(and) grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "42:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 554,
          "question": "_____ يُوبِقْهُنَّ بِمَا كَسَبُوا۟ وَيَعْفُ عَن كَثِيرٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "أَوْ",
            "كَانَ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "أَوْ _____ بِمَا كَسَبُوا۟ وَيَعْفُ عَن كَثِيرٍ",
          "answer": "يُوبِقْهُنَّ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "خَلْقُ",
            "يُوبِقْهُنَّ"
          ],
          "translation": "He could destroy them"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "أَوْ يُوبِقْهُنَّ _____ كَسَبُوا۟ وَيَعْفُ عَن كَثِيرٍ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "فَحُكْمُهُۥٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "أَوْ يُوبِقْهُنَّ بِمَا _____ وَيَعْفُ عَن كَثِيرٍ",
          "answer": "كَسَبُوا۟",
          "options": [
            "كَسَبُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَغَفَرَ",
            "فَحُكْمُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "they have earned"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "أَوْ يُوبِقْهُنَّ بِمَا كَسَبُوا۟ _____ عَن كَثِيرٍ",
          "answer": "وَيَعْفُ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَيَعْفُ",
            "وَمَا",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "but He pardons"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "أَوْ يُوبِقْهُنَّ بِمَا كَسَبُوا۟ وَيَعْفُ _____ كَثِيرٍ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "وَمِنَ",
            "ٱسْتُجِيبَ",
            "يَجْتَنِبُونَ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "أَوْ يُوبِقْهُنَّ بِمَا كَسَبُوا۟ وَيَعْفُ عَن _____",
          "answer": "كَثِيرٍ",
          "options": [
            "كَثِيرٍ",
            "وَهُوَ",
            "وَإِنَّآ",
            "وَٱلْفَوَٰحِشَ"
          ],
          "translation": "much"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "42:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 561,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مَا لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "وَيَعْلَمَ",
          "options": [
            "وَيَعْلَمَ",
            "وَيَسْتَجِيبُ",
            "مِّنْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "And may know"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَيَعْلَمَ _____ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مَا لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِأَعْدِلَ",
            "غَفُورٌ",
            "وَعَلَىٰ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ _____ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مَا لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "يُجَٰدِلُونَ",
          "options": [
            "سَبِيلٍ",
            "ﰴ",
            "شَىْءٍ",
            "يُجَٰدِلُونَ"
          ],
          "translation": "dispute"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ _____ ءَايَٰتِنَا مَا لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "وَعَلَيْهِمْ",
            "لَهُۥ",
            "مَا",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ _____ مَا لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "لَا",
            "جَآءَهُمُ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا _____ لَهُم مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "يَجْمَعُ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(that) not"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مَا _____ مِّن مَّحِيصٍ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "وَمَآ",
            "مِن",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مَا لَهُم _____ مَّحِيصٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "مِّن",
            "ٱلْأُمُورُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مَا لَهُم مِّن _____",
          "answer": "مَّحِيصٍ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مَّحِيصٍ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "place of refuge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "42:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 570,
          "question": "_____ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "فَمَآ",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "ﰙ",
            "وَمِنَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "So whatever"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "فَمَآ _____ مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "أُوتِيتُم",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "أَمْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أُوتِيتُم"
          ],
          "translation": "you are given"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم _____ شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلْبَٰطِلَ",
            "مِّن",
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "ٱلْعَلِىُّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم مِّن _____ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "فَلِذَٰلِكَ",
            "كَلِمَةٌ",
            "شَىْءٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "a thing"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "فَمَتَٰعُ",
          "options": [
            "فَمَتَٰعُ",
            "بِوَكِيلٍ",
            "يَتَفَطَّرْنَ",
            "يَشَإِ"
          ],
          "translation": "(is) but a passing enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ _____ ٱلدُّنْيَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "يَشَآءُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(for) the life"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يُوبِقْهُنَّ",
            "عِبَادَهُ",
            "أَعْمَٰلُنَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لِرَبِّهِمْ",
            "ٱلْغَيْثَ",
            "مَقَالِيدُ"
          ],
          "translation": "But what"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا _____ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "عِندَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا عِندَ _____ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهِ",
            "أَن",
            "ٱلْعَلِىُّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ _____ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نَّكِيرٍ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ _____ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "وَأَبْقَىٰ",
          "options": [
            "وَأَبْقَىٰ",
            "فِيهِ",
            "ﰱ",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "and more lasting"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "وَيَزِيدُهُم",
            "بَيْنَهُمْ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ _____ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "أَصَابَهُمُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِلَّا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "وَعَلَىٰ",
          "options": [
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "وَمِنَ",
            "وَعَلَىٰ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "and upon"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ _____ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "رَبِّهِمْ",
            "أَنتَ",
            "يَتَفَطَّرْنَ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "فَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يَتَوَكَّلُونَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "put (their) trust"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "42:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 587,
          "question": "_____ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ وَإِذَا مَا غَضِبُوا۟ هُمْ يَغْفِرُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "دُونِ",
            "وَمَن",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ وَإِذَا مَا غَضِبُوا۟ هُمْ يَغْفِرُونَ",
          "answer": "يَجْتَنِبُونَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "لِمَن",
            "يَجْتَنِبُونَ",
            "أَمِ"
          ],
          "translation": "avoid"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ _____ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ وَإِذَا مَا غَضِبُوا۟ هُمْ يَغْفِرُونَ",
          "answer": "كَبَٰٓئِرَ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱلظَّٰلِمُونَ",
            "مِن",
            "كَبَٰٓئِرَ"
          ],
          "translation": "(the) greater"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ _____ وَٱلْفَوَٰحِشَ وَإِذَا مَا غَضِبُوا۟ هُمْ يَغْفِرُونَ",
          "answer": "ٱلْإِثْمِ",
          "options": [
            "ٱلْإِثْمِ",
            "ﰥ",
            "يَجْتَنِبُونَ",
            "مِنَّا"
          ],
          "translation": "sins"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ _____ وَإِذَا مَا غَضِبُوا۟ هُمْ يَغْفِرُونَ",
          "answer": "وَٱلْفَوَٰحِشَ",
          "options": [
            "وَٱلْفَوَٰحِشَ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "شَآءَ",
            "فَٱدْعُ"
          ],
          "translation": "and the immoralities"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ _____ مَا غَضِبُوا۟ هُمْ يَغْفِرُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَحْمَةً",
            "مِنۢ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ وَإِذَا _____ غَضِبُوا۟ هُمْ يَغْفِرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "خَسِرُوٓا۟",
            "مِنْ",
            "يَقْبَلُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ وَإِذَا مَا _____ هُمْ يَغْفِرُونَ",
          "answer": "غَضِبُوا۟",
          "options": [
            "عِندَ",
            "غَضِبُوا۟",
            "خَفِىٍّ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "they are angry"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ وَإِذَا مَا غَضِبُوا۟ _____ يَغْفِرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "إِلَيْكَ",
            "هُمْ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ وَإِذَا مَا غَضِبُوا۟ هُمْ _____",
          "answer": "يَغْفِرُونَ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "مِنْ",
            "يَغْفِرُونَ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "forgive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "42:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 597,
          "question": "_____ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "سَبِيلٍ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ لِرَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "ٱسْتَجَابُوا۟",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ٱسْتَجَابُوا۟",
            "إِنْ",
            "خَلْقُ"
          ],
          "translation": "respond"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ _____ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "لِرَبِّهِمْ",
          "options": [
            "حَرْثَ",
            "مِّن",
            "لِرَبِّهِمْ",
            "شَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "to their Lord"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمْ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَأَقَامُوا۟",
          "options": [
            "ٱسْتَجِيبُوا۟",
            "بِهَا",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "and establish"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ _____ وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ﰬ",
            "وَمِنَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "prayer"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَأَمْرُهُمْ",
          "options": [
            "وَأَمْرُهُمْ",
            "وَهُوَ",
            "يَأْتِىَ",
            "فَيَظْلَلْنَ"
          ],
          "translation": "and their affairs"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَمْرُهُمْ _____ بَيْنَهُمْ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "شُورَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "شُورَىٰ",
            "كَانَ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "(are conducted by) consultation"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ _____ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَيَزِيدُهُم",
            "بَيْنَهُمْ",
            "بِذَاتِ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ _____ رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَمِمَّا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَمِمَّا",
            "مَن",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "and from what"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ وَمِمَّا _____ يُنفِقُونَ",
          "answer": "رَزَقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "مِّن",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَمَن"
          ],
          "translation": "We have provided them"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ _____",
          "answer": "يُنفِقُونَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَمَا",
            "مِّن",
            "يُنفِقُونَ"
          ],
          "translation": "they spend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "42:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 608,
          "question": "_____ إِذَآ أَصَابَهُمُ ٱلْبَغْىُ هُمْ يَنتَصِرُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "قَنَطُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ أَصَابَهُمُ ٱلْبَغْىُ هُمْ يَنتَصِرُونَ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "مِنْهَا",
            "إِذَآ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَآ _____ ٱلْبَغْىُ هُمْ يَنتَصِرُونَ",
          "answer": "أَصَابَهُمُ",
          "options": [
            "أَصَابَهُمُ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "يُرِيدُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "strikes them"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَآ أَصَابَهُمُ _____ هُمْ يَنتَصِرُونَ",
          "answer": "ٱلْبَغْىُ",
          "options": [
            "ٱلْبَغْىُ",
            "وَلَٰكِن",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْحَمِيدُ"
          ],
          "translation": "tyranny"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَآ أَصَابَهُمُ ٱلْبَغْىُ _____ يَنتَصِرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "هُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَآ أَصَابَهُمُ ٱلْبَغْىُ هُمْ _____",
          "answer": "يَنتَصِرُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَنتَصِرُونَ",
            "بِهِمْ",
            "وَيَنشُرُ"
          ],
          "translation": "defend themselves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "42:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 614,
          "question": "_____ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ مِّثْلُهَا فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُۥ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَجَزَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "وَمَن",
            "مَا",
            "صِرَٰطٍ",
            "وَجَزَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "(The) recompense"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَجَزَٰٓؤُا۟ _____ سَيِّئَةٌ مِّثْلُهَا فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُۥ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "سَيِّئَةٍ",
          "options": [
            "سَيِّئَةٍ",
            "يَشَآءُونَ",
            "ﰫ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) an evil"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَجَزَٰٓؤُا۟ سَيِّئَةٍ _____ مِّثْلُهَا فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُۥ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "سَيِّئَةٌ",
          "options": [
            "سَيِّئَةٌ",
            "شَىْءٍ",
            "وَلَمَن",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "(is) an evil"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَجَزَٰٓؤُا۟ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ _____ فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُۥ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِّثْلُهَا",
          "options": [
            "لِمَن",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مِّثْلُهَا",
            "وَيَزِيدُهُم"
          ],
          "translation": "like it"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَجَزَٰٓؤُا۟ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ مِّثْلُهَا _____ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُۥ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَمَنْ",
          "options": [
            "أَزْوَٰجًا",
            "لِمَن",
            "فَمَنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "But whoever"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَجَزَٰٓؤُا۟ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ مِّثْلُهَا فَمَنْ _____ وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُۥ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَفَا",
          "options": [
            "عَفَا",
            "تُصِبْهُمْ",
            "غَضَبٌ",
            "جَمْعِهِمْ"
          ],
          "translation": "pardons"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَجَزَٰٓؤُا۟ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ مِّثْلُهَا فَمَنْ عَفَا _____ فَأَجْرُهُۥ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَأَصْلَحَ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "ٱسْتَجِيبُوا۟",
            "وَأَصْلَحَ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "and makes reconciliation"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَجَزَٰٓؤُا۟ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ مِّثْلُهَا فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ _____ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَأَجْرُهُۥ",
          "options": [
            "فَأَجْرُهُۥ",
            "عِبَادِنَا",
            "خَلْقُ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "then his reward"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "وَجَزَٰٓؤُا۟ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ مِّثْلُهَا فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُۥ _____ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "وَقَالَ",
            "ذُكْرَانًا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "وَجَزَٰٓؤُا۟ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ مِّثْلُهَا فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُۥ عَلَى _____ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "لَّقُضِىَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "وَجَزَٰٓؤُا۟ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ مِّثْلُهَا فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُۥ عَلَى ٱللَّهِ _____ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰮ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "وَجَزَٰٓؤُا۟ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ مِّثْلُهَا فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُۥ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ _____ يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلذُّلِّ",
            "وَتَرَىٰهُمْ",
            "ٱلْبَصِيرُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "وَجَزَٰٓؤُا۟ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ مِّثْلُهَا فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُۥ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "تَصِيرُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَجَزَٰٓؤُا۟ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ مِّثْلُهَا فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُۥ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "مَا",
            "تَفْعَلُونَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "42:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 628,
          "question": "_____ ٱنتَصَرَ بَعْدَ ظُلْمِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مَا عَلَيْهِم مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "وَلَمَنِ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "تَكَادُ",
            "وَلَمَنِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And surely whosoever"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "وَلَمَنِ _____ بَعْدَ ظُلْمِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مَا عَلَيْهِم مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "ٱنتَصَرَ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "وَمِنْ",
            "ٱنتَصَرَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "defends himself"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَلَمَنِ ٱنتَصَرَ _____ ظُلْمِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مَا عَلَيْهِم مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "نَّشَآءُ",
            "بَعْدَ",
            "شَرَعَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "وَلَمَنِ ٱنتَصَرَ بَعْدَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مَا عَلَيْهِم مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "ظُلْمِهِۦ",
          "options": [
            "تَدْرِى",
            "حَوْلَهَا",
            "مِن",
            "ظُلْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "he has been wronged"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "وَلَمَنِ ٱنتَصَرَ بَعْدَ ظُلْمِهِۦ _____ مَا عَلَيْهِم مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَلَمَنِ ٱنتَصَرَ بَعْدَ ظُلْمِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ عَلَيْهِم مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "مَا",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "وَلَمَنِ ٱنتَصَرَ بَعْدَ ظُلْمِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مَا _____ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "بِهِۦٓ",
            "مَرَدٍّ",
            "وَلِىٍّ"
          ],
          "translation": "(is) against them"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "وَلَمَنِ ٱنتَصَرَ بَعْدَ ظُلْمِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مَا عَلَيْهِم _____ سَبِيلٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "يُضْلِلِ",
            "يَشَأْ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "وَلَمَنِ ٱنتَصَرَ بَعْدَ ظُلْمِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مَا عَلَيْهِم مِّن _____",
          "answer": "سَبِيلٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلدِّينِ",
            "سَبِيلٍ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "42:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 637,
          "question": "_____ ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَظْلِمُونَ ٱلنَّاسَ وَيَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِنَّمَا",
            "إِنَّ",
            "غَضَبٌ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "إِنَّمَا _____ عَلَى ٱلَّذِينَ يَظْلِمُونَ ٱلنَّاسَ وَيَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّبِيلُ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "فِى",
            "ٱلسَّبِيلُ",
            "وَيَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "the way"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ _____ ٱلَّذِينَ يَظْلِمُونَ ٱلنَّاسَ وَيَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "كَسَبَتْ",
            "ٱخْتَلَفْتُمْ",
            "عَلَى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى _____ يَظْلِمُونَ ٱلنَّاسَ وَيَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "سَيِّئَةٌۢ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "فَمَآ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ _____ ٱلنَّاسَ وَيَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَظْلِمُونَ",
          "options": [
            "يَظْلِمُونَ",
            "كَبُرَ",
            "فَرِيقٌ",
            "وَلِىٍّ"
          ],
          "translation": "oppress"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَظْلِمُونَ _____ وَيَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَقُلْ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَظْلِمُونَ ٱلنَّاسَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَيَبْغُونَ",
          "options": [
            "وَيَبْغُونَ",
            "وَمَن",
            "بِحَمْدِ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "and rebel"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَظْلِمُونَ ٱلنَّاسَ وَيَبْغُونَ _____ ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَظْلِمُونَ ٱلنَّاسَ وَيَبْغُونَ فِى _____ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "شَرَعَ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَظْلِمُونَ ٱلنَّاسَ وَيَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْحَقِّ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "شَىْءٌ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَظْلِمُونَ ٱلنَّاسَ وَيَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "right"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَظْلِمُونَ ٱلنَّاسَ وَيَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ _____ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يُنِيبُ",
            "تُصِبْهُمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَظْلِمُونَ ٱلنَّاسَ وَيَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "لَهُۥ",
            "وَٱسْتَقِمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَظْلِمُونَ ٱلنَّاسَ وَيَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "يَجْتَنِبُونَ",
            "عَذَابٌ",
            "ٱلَّذِى",
            "بَعْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَظْلِمُونَ ٱلنَّاسَ وَيَبْغُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "أَلِيمٌ",
            "إِلَيْكَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "42:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 652,
          "question": "_____ صَبَرَ وَغَفَرَ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَلَمَن",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "يُسَبِّحُونَ",
            "وَلَمَن",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "وَلَمَن _____ وَغَفَرَ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "صَبَرَ",
          "options": [
            "مَقَالِيدُ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "قَرِيبٌ",
            "صَبَرَ"
          ],
          "translation": "(is) patient"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "وَلَمَن صَبَرَ _____ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَغَفَرَ",
          "options": [
            "ٱلْفَضْلُ",
            "وَلَا",
            "وَغَفَرَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "and forgives"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "وَلَمَن صَبَرَ وَغَفَرَ _____ ذَٰلِكَ لَمِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَمِثْلِهِۦ",
            "ٱلْإِيمَٰنُ",
            "وَمَآ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "وَلَمَن صَبَرَ وَغَفَرَ إِنَّ _____ لَمِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أُورِثُوا۟",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "وَلَمَن صَبَرَ وَغَفَرَ إِنَّ ذَٰلِكَ _____ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "لَمِنْ",
          "options": [
            "كَبُرَ",
            "لَمِنْ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَقُلْ"
          ],
          "translation": "(is) surely of"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "وَلَمَن صَبَرَ وَغَفَرَ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمِنْ _____ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "عَزْمِ",
          "options": [
            "عَزْمِ",
            "يَجْتَنِبُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "matters of determination"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "وَلَمَن صَبَرَ وَغَفَرَ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمِنْ عَزْمِ _____",
          "answer": "ٱلْأُمُورِ",
          "options": [
            "يَجْتَبِىٓ",
            "وَيَهَبُ",
            "ٱلْأُمُورِ",
            "سَبِيلٍ"
          ],
          "translation": "matters of determination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "42:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 660,
          "question": "_____ يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ﰧ",
            "بِكُلِّ",
            "إِنَّ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "وَمَن _____ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "يُضْلِلِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "يُضْلِلِ",
            "ٱلسَّبِيلُ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ _____ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَلَوْلَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ _____ لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمُ",
            "فَمَا",
            "بِغَيْرِ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا _____ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "يُمَارُونَ",
            "فَمَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ _____ وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰮ",
            "وَرَآئِ",
            "مِن",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن _____ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "وَلِىٍّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "وَلِىٍّ",
            "دُونِهِۦٓ",
            "وَرَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "protector"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ _____ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "عَقِيمًا",
            "مِّنۢ",
            "قَرِيبٌ"
          ],
          "translation": "after Him"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ _____ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "بَعْدِهِۦ",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦ",
            "أَوْ",
            "مِّن",
            "وَبَيْنَكُمُ"
          ],
          "translation": "after Him"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "وَتَرَى",
          "options": [
            "ظَهْرِهِۦٓ",
            "كَٱلْأَعْلَٰمِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَتَرَى"
          ],
          "translation": "And you will see"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى _____ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "فِى",
            "وَلَا",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ _____ رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "ﰛ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "يَقْبَلُ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا _____ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "رَأَوُا۟",
          "options": [
            "وَيَنشُرُ",
            "إِلَيْكَ",
            "أَمِ",
            "رَأَوُا۟"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ _____ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "مُّسَمًّى",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ _____ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَيَنشُرُ",
            "مَن",
            "رَيْبَ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "saying"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ _____ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "سَيِّئَةٍ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "وَحْيًا",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "Is"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ _____ مَرَدٍّ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(there) for"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ _____ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "مَرَدٍّ",
          "options": [
            "خَٰشِعِينَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "مَرَدٍّ",
            "ءَايَٰتِهِ"
          ],
          "translation": "return"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ _____ سَبِيلٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "أُمَّ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "يَقْبَلُ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن وَلِىٍّ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَتَرَى ٱلظَّٰلِمِينَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِّن _____",
          "answer": "سَبِيلٍ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "وَتَرَىٰهُمْ",
            "فِى",
            "سَبِيلٍ"
          ],
          "translation": "way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "42:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 680,
          "question": "_____ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "وَتَرَىٰهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "مِن",
            "وَقَالَ",
            "وَتَرَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "And you will see them"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ _____ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "يُعْرَضُونَ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "يُعْرَضُونَ",
            "يُوحِىٓ"
          ],
          "translation": "being exposed"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ _____ خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "كَفُورٌ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا _____ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "خَٰشِعِينَ",
          "options": [
            "خَٰشِعِينَ",
            "لَطِيفٌۢ",
            "وَلَٰكِن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "humbled"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ _____ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مَّا",
            "فِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ _____ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "ٱلذُّلِّ",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "ٱلذُّلِّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "disgrace"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ _____ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْثَ",
            "يَنظُرُونَ",
            "بِهِۦٓ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "looking"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ _____ طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "أَعْمَٰلُكُمْ",
            "بِمَآ",
            "أَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن _____ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "طَرْفٍ",
          "options": [
            "مَا",
            "طَرْفٍ",
            "وَعَلَيْهِمْ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "a glance"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ _____ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "خَفِىٍّ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "هَلْ",
            "خَفِىٍّ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "stealthy"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "عَلَيْكَ",
            "ﰬ",
            "رَحْمَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "And will say"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ _____ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَسَطَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "مَّحِيصٍ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "شُرَكَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "يُحْىِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ _____ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "لَّقُضِىَ"
          ],
          "translation": "the losers"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ _____ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰣ",
            "لَا",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "(are) those who"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ _____ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "خَسِرُوٓا۟",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "شَدِيدٌ",
            "خَسِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "lost"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ _____ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "كَلِمَةُ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "وَأَهْلِيهِمْ",
          "options": [
            "وَأَهْلِيهِمْ",
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْعِلْمُ"
          ],
          "translation": "and their families"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "أُمَّ",
            "ٱلدِّينَ",
            "وَيَعْفُوا۟",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ _____ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فِى",
            "كِتَٰبٍ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "بَغْيًۢا",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "Unquestionably"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰣ",
            "شَدِيدٌ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ _____ فِى عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "نَّشَآءُ",
            "وَيَبْغُونَ",
            "يَذْرَؤُكُمْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ _____ عَذَابٍ مُّقِيمٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰞ",
            "فِى",
            "بِهَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى _____ مُّقِيمٍ",
          "answer": "عَذَابٍ",
          "options": [
            "عَذَابٍ",
            "مِن",
            "فَبِمَا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "وَتَرَىٰهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَٰشِعِينَ مِنَ ٱلذُّلِّ يَنظُرُونَ مِن طَرْفٍ خَفِىٍّ وَقَالَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ فِى عَذَابٍ _____",
          "answer": "مُّقِيمٍ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ﰉ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "مُّقِيمٍ"
          ],
          "translation": "lasting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "42:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 707,
          "question": "_____ كَانَ لَهُم مِّنْ أَوْلِيَآءَ يَنصُرُونَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن سَبِيلٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْجَنَّاتِ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "وَمَا _____ لَهُم مِّنْ أَوْلِيَآءَ يَنصُرُونَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن سَبِيلٍ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "كَانَ",
            "مِن",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "will be"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ مِّنْ أَوْلِيَآءَ يَنصُرُونَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن سَبِيلٍ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "لَهُم",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يُدْرِيكَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُم _____ أَوْلِيَآءَ يَنصُرُونَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن سَبِيلٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِن",
            "رَحْمَتِهِۦ",
            "مِّنْ",
            "وَيَمْحُ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُم مِّنْ _____ يَنصُرُونَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن سَبِيلٍ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "protector"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُم مِّنْ أَوْلِيَآءَ _____ مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن سَبِيلٍ",
          "answer": "يَنصُرُونَهُم",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "يَذْرَؤُكُمْ",
            "كَبُرَ",
            "يَنصُرُونَهُم"
          ],
          "translation": "(who) will help them"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُم مِّنْ أَوْلِيَآءَ يَنصُرُونَهُم _____ دُونِ ٱللَّهِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن سَبِيلٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "تُصِبْهُمْ",
            "تَدْعُوهُمْ",
            "مِّن",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُم مِّنْ أَوْلِيَآءَ يَنصُرُونَهُم مِّن _____ ٱللَّهِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن سَبِيلٍ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُم مِّنْ أَوْلِيَآءَ يَنصُرُونَهُم مِّن دُونِ _____ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن سَبِيلٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰤ",
            "فَوْقِهِنَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُم مِّنْ أَوْلِيَآءَ يَنصُرُونَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ _____ يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن سَبِيلٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "مِن",
            "إِلَى",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "And whom"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُم مِّنْ أَوْلِيَآءَ يَنصُرُونَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَمَن _____ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن سَبِيلٍ",
          "answer": "يُضْلِلِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "خَٰشِعِينَ",
            "يُضْلِلِ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُم مِّنْ أَوْلِيَآءَ يَنصُرُونَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَمَن يُضْلِلِ _____ فَمَا لَهُۥ مِن سَبِيلٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لِمَن",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَٰكِن",
            "وَرَآئِ"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُم مِّنْ أَوْلِيَآءَ يَنصُرُونَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ _____ لَهُۥ مِن سَبِيلٍ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ﰡ",
            "لَكُم",
            "لَهُمْ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُم مِّنْ أَوْلِيَآءَ يَنصُرُونَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا _____ مِن سَبِيلٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مُشْفِقُونَ",
            "لَبَغَوْا۟",
            "ضَلَٰلٍۭ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُم مِّنْ أَوْلِيَآءَ يَنصُرُونَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ _____ سَبِيلٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَسْتَعْجِلُ",
            "ﰎ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُم مِّنْ أَوْلِيَآءَ يَنصُرُونَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن _____",
          "answer": "سَبِيلٍ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "سَبِيلٍ",
            "رَيْبَ"
          ],
          "translation": "way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "42:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 723,
          "question": "_____ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "ٱسْتَجِيبُوا۟",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "بَغْيًۢا",
            "وَإِنَّكَ",
            "ٱسْتَجِيبُوا۟"
          ],
          "translation": "Respond"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ _____ مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "لِرَبِّكُم",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لِرَبِّكُم",
            "لَّقُضِىَ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "to your Lord"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم _____ قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مِّن",
            "عِندَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن _____ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "أَصَابَهُمُ",
            "قَبْلِ",
            "قُرْءَانًا",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ _____ يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "عَلَيْكَ",
            "يَأْذَنۢ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن _____ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "يَأْتِىَ",
          "options": [
            "يَذْرَؤُكُمْ",
            "يَأْتِىَ",
            "يَرْزُقُ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ _____ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "يَوْمٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَوْمٌ",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "ٱلذُّكُورَ"
          ],
          "translation": "a Day"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ _____ مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "خَٰشِعِينَ",
            "لِّتُنذِرَ",
            "لَّا",
            "شُورَىٰ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا _____ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "مَرَدَّ",
          "options": [
            "فَلِذَٰلِكَ",
            "فِى",
            "مَرَدَّ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "averting"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ _____ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "يُوحِىٓ",
            "مِّن",
            "بِكَلِمَٰتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ _____ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَهُۥ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱسْتَجَابُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ _____ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱخْتَلَفْتُمْ",
            "عَلَى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ _____ لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَهُوَ",
            "أَمْرِنَا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا _____ مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "مَن",
            "ﰞ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم _____ مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَن",
            "عَن",
            "مِّن",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن _____ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "مَّلْجَإٍ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "وَٰحِدَةً",
            "مَّلْجَإٍ"
          ],
          "translation": "refuge"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ _____ وَمَا لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "عِبَادِنَا",
            "إِنَّ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(on) that Day"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ _____ لَكُم مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَمَا",
            "بَعْدِ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا _____ مِّن نَّكِيرٍ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَكُم",
            "وَلَا",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم _____ نَّكِيرٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلنَّاسَ",
            "لَا",
            "مَّلْجَإٍ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "ٱسْتَجِيبُوا۟ لِرَبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَكُم مِّن مَّلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُم مِّن _____",
          "answer": "نَّكِيرٍ",
          "options": [
            "عِبَادَهُ",
            "مِن",
            "مُلْكُ",
            "نَّكِيرٍ"
          ],
          "translation": "denial"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "42:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 744,
          "question": "_____ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "فَإِنْ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "فَإِنْ",
            "يَوْمَ",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "فَإِنْ _____ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "أَعْرَضُوا۟",
          "options": [
            "أَعْرَضُوا۟",
            "وَتَرَى",
            "إِنَّ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "they turn away"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ _____ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "فَمَآ",
          "options": [
            "فَٱللَّهُ",
            "فَمَآ",
            "أَنزَلَ",
            "عِبَادِنَا"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ _____ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "أَرْسَلْنَٰكَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "يَذْرَؤُكُمْ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "We have sent you"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ _____ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "دُونِ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ _____ إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "حَفِيظًا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "إِلَيْهِ",
            "مِّن",
            "حَفِيظًا"
          ],
          "translation": "(as) a guardian"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا _____ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مَّلْجَإٍ",
            "إِنْ",
            "وَيَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ _____ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "يُسْكِنِ",
            "عَلَيْكَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(is) on you"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ _____ ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦ",
            "يَشَآءُ",
            "وَإِنَّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا _____ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "ٱلْبَلَٰغُ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "نُوحًا",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْبَلَٰغُ"
          ],
          "translation": "the conveyance"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ _____ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "وَإِنَّآ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "وَإِنَّآ",
            "شَرَعَ",
            "قَلْبِكَ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ _____ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "تَدْرِى",
            "إِذَآ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ _____ ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "أَذَقْنَا",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "وَلَا",
            "أَذَقْنَا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "We cause to taste"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا _____ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "وَإِنَّكَ",
            "بِمَآ",
            "شَكُورٍ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "[the] man"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ _____ رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "مِنَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "لِّتُنذِرَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "مِنَّا"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا _____ فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "رَحْمَةً",
            "مِّنَ",
            "يَأْذَنۢ"
          ],
          "translation": "Mercy"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً _____ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "فَرِحَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "فَرِحَ"
          ],
          "translation": "he rejoices"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ _____ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "وَأَهْلِيهِمْ",
            "بِهَا",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا _____ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يُدْخِلُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن _____ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "تُصِبْهُمْ",
          "options": [
            "تُصِبْهُمْ",
            "كَلِمَةُ",
            "مِنَّا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "befalls them"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ _____ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "سَيِّئَةٌۢ",
          "options": [
            "عَن",
            "ﰎ",
            "سَيِّئَةٌۢ",
            "يَذْرَؤُكُمْ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ _____ قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "عٓسٓقٓ",
            "سَيِّئَةٍ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا _____ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "قَدَّمَتْ",
          "options": [
            "قَدَّمَتْ",
            "إِنَّ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "have sent forth"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ _____ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "مِّن",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "شَكُورٌ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ _____ ٱلْإِنسَٰنَ كَفُورٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "مِن",
            "لَهُمْ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ _____ كَفُورٌ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "فَيَظْلَلْنَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يُضْلِلِ"
          ],
          "translation": "[the] man"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "فَإِنْ أَعْرَضُوا۟ فَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَإِنَّآ إِذَآ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ _____",
          "answer": "كَفُورٌ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "إِن",
            "كَفُورٌ",
            "أُورِثُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) ungrateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "42:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 771,
          "question": "_____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ يَهَبُ لِمَن يَشَآءُ إِنَٰثًا وَيَهَبُ لِمَن يَشَآءُ ٱلذُّكُورَ",
          "answer": "لِّلَّهِ",
          "options": [
            "يَغْفِرُونَ",
            "لَكُم",
            "لِّلَّهِ",
            "تُصِبْهُمْ"
          ],
          "translation": "To Allah"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "لِّلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ يَهَبُ لِمَن يَشَآءُ إِنَٰثًا وَيَهَبُ لِمَن يَشَآءُ ٱلذُّكُورَ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "مُلْكُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَصِيرٍ",
            "رَيْبَ"
          ],
          "translation": "(belongs the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "لِّلَّهِ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ يَهَبُ لِمَن يَشَآءُ إِنَٰثًا وَيَهَبُ لِمَن يَشَآءُ ٱلذُّكُورَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مِّن",
            "مِنَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "لِّلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ يَهَبُ لِمَن يَشَآءُ إِنَٰثًا وَيَهَبُ لِمَن يَشَآءُ ٱلذُّكُورَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "تَتَّبِعْ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "لِّلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ مَا يَشَآءُ يَهَبُ لِمَن يَشَآءُ إِنَٰثًا وَيَهَبُ لِمَن يَشَآءُ ٱلذُّكُورَ",
          "answer": "يَخْلُقُ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "يَخْلُقُ",
            "يُنَزِّلُ",
            "يُدْرِيكَ"
          ],
          "translation": "He creates"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "لِّلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَخْلُقُ _____ يَشَآءُ يَهَبُ لِمَن يَشَآءُ إِنَٰثًا وَيَهَبُ لِمَن يَشَآءُ ٱلذُّكُورَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "شَىْءٌ",
            "شَىْءٍ",
            "مُرِيبٍ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "لِّلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا _____ يَهَبُ لِمَن يَشَآءُ إِنَٰثًا وَيَهَبُ لِمَن يَشَآءُ ٱلذُّكُورَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبُ",
            "مُشْفِقِينَ",
            "إِذَا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "لِّلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ _____ لِمَن يَشَآءُ إِنَٰثًا وَيَهَبُ لِمَن يَشَآءُ ٱلذُّكُورَ",
          "answer": "يَهَبُ",
          "options": [
            "وَأَمْرُهُمْ",
            "مَا",
            "ظُلْمِهِۦ",
            "يَهَبُ"
          ],
          "translation": "He grants"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "لِّلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ يَهَبُ _____ يَشَآءُ إِنَٰثًا وَيَهَبُ لِمَن يَشَآءُ ٱلذُّكُورَ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "فَأَجْرُهُۥ",
            "لِمَن",
            "ٱلسَّبِيلُ",
            "مَقَالِيدُ"
          ],
          "translation": "to whom"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "لِّلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ يَهَبُ لِمَن _____ إِنَٰثًا وَيَهَبُ لِمَن يَشَآءُ ٱلذُّكُورَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ٱلْفَضْلُ",
            "وَمَا",
            "كَسَبُوا۟",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "لِّلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ يَهَبُ لِمَن يَشَآءُ _____ وَيَهَبُ لِمَن يَشَآءُ ٱلذُّكُورَ",
          "answer": "إِنَٰثًا",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰧ",
            "إِنَٰثًا",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "females"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "لِّلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ يَهَبُ لِمَن يَشَآءُ إِنَٰثًا _____ لِمَن يَشَآءُ ٱلذُّكُورَ",
          "answer": "وَيَهَبُ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "فِيهِمَا",
            "وَيَهَبُ",
            "يُكَلِّمَهُ"
          ],
          "translation": "and He grants"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "لِّلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ يَهَبُ لِمَن يَشَآءُ إِنَٰثًا وَيَهَبُ _____ يَشَآءُ ٱلذُّكُورَ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "يُعْرَضُونَ",
            "لِمَن",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "to whom"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "لِّلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ يَهَبُ لِمَن يَشَآءُ إِنَٰثًا وَيَهَبُ لِمَن _____ ٱلذُّكُورَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "وَصَّىٰ",
            "مَّا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "لِّلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ يَهَبُ لِمَن يَشَآءُ إِنَٰثًا وَيَهَبُ لِمَن يَشَآءُ _____",
          "answer": "ٱلذُّكُورَ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "لَهُمْ",
            "هُمْ",
            "ٱلذُّكُورَ"
          ],
          "translation": "[the] males"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "42:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 786,
          "question": "_____ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَٰثًا وَيَجْعَلُ مَن يَشَآءُ عَقِيمًا إِنَّهُۥ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مِّن",
            "يَقْتَرِفْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "أَوْ _____ ذُكْرَانًا وَإِنَٰثًا وَيَجْعَلُ مَن يَشَآءُ عَقِيمًا إِنَّهُۥ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُزَوِّجُهُمْ",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "يُزَوِّجُهُمْ",
            "يَوْمَ",
            "أَزْوَٰجًا"
          ],
          "translation": "He grants them"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "أَوْ يُزَوِّجُهُمْ _____ وَإِنَٰثًا وَيَجْعَلُ مَن يَشَآءُ عَقِيمًا إِنَّهُۥ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "ذُكْرَانًا",
          "options": [
            "يَتَفَطَّرْنَ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ذُكْرَانًا"
          ],
          "translation": "males"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا _____ وَيَجْعَلُ مَن يَشَآءُ عَقِيمًا إِنَّهُۥ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَإِنَٰثًا",
          "options": [
            "مُلْكُ",
            "ٱللَّهَ",
            "هُوَ",
            "وَإِنَٰثًا"
          ],
          "translation": "and females"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَٰثًا _____ مَن يَشَآءُ عَقِيمًا إِنَّهُۥ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَيَجْعَلُ",
          "options": [
            "وَيَجْعَلُ",
            "تَصِيرُ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "نَصِيرٍ"
          ],
          "translation": "and He makes"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَٰثًا وَيَجْعَلُ _____ يَشَآءُ عَقِيمًا إِنَّهُۥ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَرَدَّ",
            "مَن",
            "قَدِيرٌ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَٰثًا وَيَجْعَلُ مَن _____ عَقِيمًا إِنَّهُۥ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "مَا",
            "بِهِۦٓ",
            "ٱسْتَجَابُوا۟",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَٰثًا وَيَجْعَلُ مَن يَشَآءُ _____ إِنَّهُۥ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَقِيمًا",
          "options": [
            "ﰬ",
            "مِّن",
            "عَقِيمًا",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "barren"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَٰثًا وَيَجْعَلُ مَن يَشَآءُ عَقِيمًا _____ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "عٓسٓقٓ",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَى",
            "ٱلْأُمُورِ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَٰثًا وَيَجْعَلُ مَن يَشَآءُ عَقِيمًا إِنَّهُۥ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "ﰭ",
            "كِتَٰبٍ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَٰثًا وَيَجْعَلُ مَن يَشَآءُ عَقِيمًا إِنَّهُۥ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "شَآءَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "42:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 797,
          "question": "_____ كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "لَهُم",
            "وَمَا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَمَا _____ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَّا",
            "كَانَ",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "لِبَشَرٍ",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "يَشَآءُ",
            "كِتَٰبٍ",
            "لِبَشَرٍ"
          ],
          "translation": "for any human"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ _____ يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "بَعْدِ",
            "أَن",
            "عِبَادَهُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن _____ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "يُكَلِّمَهُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "يُكَلِّمَهُ",
            "مَقَالِيدُ",
            "ٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "Allah should speak to him"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ _____ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "فَحُكْمُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "Allah should speak to him"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ _____ وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "نَزِدْ",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا _____ أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَحْيًا",
          "options": [
            "تَفَرَّقُوٓا۟",
            "وَحْيًا",
            "يَجْتَنِبُونَ",
            "ٱلدِّينَ"
          ],
          "translation": "(by) revelation"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا _____ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "خَبِيرٌۢ",
            "رَيْبَ",
            "أَوْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ _____ وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰂ",
            "عَلَيْكَ",
            "مِن",
            "نَّصِيبٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن _____ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَرَآئِ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "شَىْءٍ",
            "وَرَآئِ"
          ],
          "translation": "behind"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ _____ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "حِجَابٍ",
          "options": [
            "كَبَٰٓئِرَ",
            "لِرَبِّهِمْ",
            "حِجَابٍ",
            "بِمُعْجِزِينَ"
          ],
          "translation": "a veil"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ _____ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمُ",
            "نَّزِدْ",
            "أَلِيمٌ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ _____ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "يُرْسِلَ",
          "options": [
            "عِبَادِنَا",
            "يُرْسِلَ",
            "ﰞ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "(by) sending"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ _____ فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "رَسُولًا",
          "options": [
            "ٱنتَصَرَ",
            "عَن",
            "مِن",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "a messenger"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا _____ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَيُوحِىَ",
          "options": [
            "فَيُوحِىَ",
            "عٓسٓقٓ",
            "عَلَى",
            "بَعْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "then he reveals"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ _____ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "بِإِذْنِهِۦ",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "إِلَىٰ",
            "بِإِذْنِهِۦ",
            "تَدْعُوهُمْ"
          ],
          "translation": "by His permission"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ _____ يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا _____ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "لِّتُنذِرَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ _____ عَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "لَمَّا",
            "إِلَّا",
            "بَعْدِهِمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلِىٌّ",
          "options": [
            "عَلِىٌّ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "فَيَظْلَلْنَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "(is) Most High"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُكَلِّمَهُ ٱللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِن وَرَآئِ حِجَابٍ أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِىَ بِإِذْنِهِۦ مَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ عَلِىٌّ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلْجَوَارِ",
            "ظَهْرِهِۦٓ",
            "تَدْعُوهُمْ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "Most Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "42:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 819,
          "question": "_____ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "شَىْءٌ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "أَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "أَنَّهَا",
            "فِيهَا",
            "رَوَاكِدَ",
            "أَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "We have revealed"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ _____ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "هُوَ",
            "يَنظُرُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ _____ مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "رُوحًا",
          "options": [
            "رُوحًا",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "مِّنْ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "an inspiration"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا _____ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "فَبِمَا",
            "مِّنْ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "فَإِنْ"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ _____ مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "أَمْرِنَا",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "يَوْمَ",
            "أَمْرِنَا",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Our Command"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا _____ كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أُوتِيتُم",
            "عَنْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا _____ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "رَبِّى",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "(did) you"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ _____ مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "تَدْرِى",
          "options": [
            "فَإِنْ",
            "تَدْرِى",
            "ٱلْجَمْعِ",
            "وَيُحِقُّ"
          ],
          "translation": "know"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى _____ ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مِن",
            "لَجَعَلَهُمْ",
            "وَأَقَامُوا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا _____ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبُ",
          "options": [
            "لَّآ",
            "أَمِ",
            "نُوحًا",
            "ٱلْكِتَٰبُ"
          ],
          "translation": "the Book (is)"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ _____ ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا _____ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلْإِيمَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلْإِيمَٰنُ",
            "فَرِحَ",
            "ﰭ",
            "ٱلْبَغْىُ"
          ],
          "translation": "the faith"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ _____ جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فِيهِ",
            "مُّقِيمٍ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن _____ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "جَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "كَٱلْأَعْلَٰمِ",
            "شَدِيدٌ",
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "We have made it"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ _____ نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "نُورًا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "ٱلذُّكُورَ",
            "نُورًا",
            "رَوْضَاتِ"
          ],
          "translation": "a light"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا _____ بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "نَّهْدِى",
          "options": [
            "سَيِّئَةٌۢ",
            "نَّهْدِى",
            "يَشَآءُ",
            "ٱلسَّمِيعُ"
          ],
          "translation": "We guide"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى _____ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "عَذَابٌ",
            "لَهُۥ",
            "لَعَلَّ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ _____ نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "يَوْمَ",
            "مَن",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن _____ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "نَّشَآءُ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "نَّشَآءُ"
          ],
          "translation": "We will"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ _____ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "يَجْتَنِبُونَ",
            "رَوْضَاتِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ _____ وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "عِبَادِنَا",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "عِبَادِنَا",
            "جَعَلَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Our slaves"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا _____ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَإِنَّكَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَمْ",
            "ٱلْغَيْثَ",
            "وَإِنَّكَ"
          ],
          "translation": "And indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ _____ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "لَتَهْدِىٓ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فَأَجْرُهُۥ",
            "مِّثْلُهَا",
            "لَتَهْدِىٓ"
          ],
          "translation": "surely guide"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ﰤ",
            "هُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "وَمَا",
            "وَجَزَٰٓؤُا۟",
            "بِوَكِيلٍ"
          ],
          "translation": "(the) Path"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ رُوحًا مِّنْ أَمْرِنَا مَا كُنتَ تَدْرِى مَا ٱلْكِتَٰبُ وَلَا ٱلْإِيمَٰنُ وَلَٰكِن جَعَلْنَٰهُ نُورًا نَّهْدِى بِهِۦ مَن نَّشَآءُ مِنْ عِبَادِنَا وَإِنَّكَ لَتَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "حَسَنَةً",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "Straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "42:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 846,
          "question": "_____ ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِلَى ٱللَّهِ تَصِيرُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "صِرَٰطِ",
          "options": [
            "وَأَبْقَىٰ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "إِلَيْهِ",
            "صِرَٰطِ"
          ],
          "translation": "(The) path"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "صِرَٰطِ _____ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِلَى ٱللَّهِ تَصِيرُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱلْفَوَٰحِشَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "صِرَٰطِ ٱللَّهِ _____ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِلَى ٱللَّهِ تَصِيرُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "مَّا",
            "أَلَآ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "the One"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "صِرَٰطِ ٱللَّهِ ٱلَّذِى _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِلَى ٱللَّهِ تَصِيرُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "نَّزِدْ",
            "لَهُۥ",
            "إِلَّا",
            "خَسِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "to Whom"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "صِرَٰطِ ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِلَى ٱللَّهِ تَصِيرُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَلَمَن",
            "يَشَآءُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(belongs) whatever"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "صِرَٰطِ ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِلَى ٱللَّهِ تَصِيرُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَحْمَتِهِۦ",
            "فِيهِ",
            "وَإِنَٰثًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "صِرَٰطِ ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِلَى ٱللَّهِ تَصِيرُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَٰحِدَةً",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "صِرَٰطِ ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِلَى ٱللَّهِ تَصِيرُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "شُورَىٰ",
            "وَمَا",
            "وَيَهَبُ",
            "ٱلرِّزْقَ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "صِرَٰطِ ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِلَى ٱللَّهِ تَصِيرُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بَيْنَكُمُ",
            "تَكَادُ",
            "يَجْمَعُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "صِرَٰطِ ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ أَلَآ إِلَى ٱللَّهِ تَصِيرُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لَفِى",
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "صِرَٰطِ ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ إِلَى ٱللَّهِ تَصِيرُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "وَلَمَنِ",
            "لَّقُضِىَ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "Unquestionably"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "صِرَٰطِ ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ _____ ٱللَّهِ تَصِيرُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُنَا",
            "هَلْ",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "To"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "صِرَٰطِ ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِلَى _____ تَصِيرُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَذَابٌ",
            "مَن",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "صِرَٰطِ ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "تَصِيرُ",
          "options": [
            "يُضْلِلِ",
            "عَلَيْكَ",
            "تَصِيرُ",
            "غَضَبٌ"
          ],
          "translation": "reach"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "صِرَٰطِ ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ أَلَآ إِلَى ٱللَّهِ تَصِيرُ _____",
          "answer": "ٱلْأُمُورُ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ٱلْأُمُورُ",
            "هُوَ",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "all affairs"
        }
      ]
    }
  ]
}